最新港產片討論區(6) 夜香鴛鴦深水埗 / 一秒拳王 / 好好拍電影 / 殘影空間 / 手捲煙 / 狂舞派3

歡迎港產片同好繼續討論

最新港片推介

《夜香‧鴛鴦‧深水埗》
Memories to Choke On, Drinks to Wash Them Down

[鬼妹拍香港] 夜香‧鴛鴦‧深水埗 討論 （套戲被打壓）

王宗堯新戲《夜香．鴛鴦．深水埗》入座率強勁, 上映戲院數目增加!

《一秒拳王》
One Second Champion

周國腎主唱 一秒拳王主題曲 時間的初衷

《好好拍電影》
Keep Rolling
極度推介！

以下有待上映，密切留意

《殘影空間》
Shadows
(港坡合拍, 天下一+mm2 出品)

12月有優先場，預計2021年初上映

《手捲煙》
Hand Rolled Cigarette
(首部劇情作品，入圍金馬，質素保證)

預計3月上映

狂舞派3
The Way We Keep Dancing
(地產霸權，批判社會，主題曲黃到金，入圍金馬，賀歲首選）

預計農曆新年上畫

唔好再問點解冇2

建立黃色電影圈好難
幕前可能好多後生演員都唔敢發聲
但電影好多後生做幕後都係黃

我希望可以多啲香港人畀錢入場支持下香港電影
唔好衰畀藍絲電影老闆

佢哋多年嚟一味奶共
掌控住香港電影太多年！
搞到港產片個朵臭哂！

有高汁港產片一定要入場支持！
畀投資者知道純港資電影有市場！
亦都要踢走奶共演員
帶起一班新血

一齊光復港產片！

『殘影空間』唔係港坡合拍片
只係導演 + 故事概念 同部份後期係新加坡啫

Golden Scene又一港片《二次人生》, 似乎係今年會有優先場?

lm

以下電影自己小心睇路 (除非你極愛任何香港出產電影)

《阿索的故事》
葉念琛作品(都唔駛點介紹)

《填海合唱團》
sorry係熱血合唱團

《逃獄兄弟》
黃百鳴出品，加埋對港產片有心(但拍親都爛)嘅伍健雄雄叔叔

仲有合拍港產大片 (適合鍾意爆谷片觀眾)

《暗戰3》 《拆彈專家2》

炸L埋機場

《G風暴》AKA 反貪風暴5
終於到最後一集古天樂正式還哂百鳴哥片債

慢慢等上畫仲有...
風林火山
明日戰記
限期破案
怒火
智齒
風再起時

咁叫港資＋坡導合拍片

冇死線趕喎
咁益街坊？

仲有電影評論學會

據聞影評學會既獎項唔押後.

會唔會有返ufo

影評會

《幻愛》台灣票房超過《金都》同《叔·叔》 (儘管依然唔算理想.)

尋晚睇到百鳴哥兩套戲嘅預告
『女子監獄』走正經路線 娜姐睇落好掂 好有壓場感
『G風暴』就唔明關ICAC咩事 變咗反恐

唔講真係無人會記得

女監感覺好過逃獄嘅
風暴系列根本係借icac個名拍警匪

以前係fb 有 inbox問過佢地

究竟搞咩成年冇消息

不如再按拍N風暴

N for national security

國安

成堆以為低成本

今晚打喪屍、baby復仇記、逆流大叔
套套都成千萬成本
每套要收二三千萬先回本

唔怪得香港電影咁慘
套套倒緊錢落海

《好好拍電影》既製作成本仲高過《幻愛》.

好想知條數拆細係咩

推

向其他公司購買電影片段使用權, 都應該洗左唔少錢.

建議樓主手足盡快係影視台開post推《好好拍電影》.

《好好拍電影》既製作成本仲高過《幻愛》, 票房壓力都唔細, 需要花咁多時間同心血去力推. 但套片又無angle可以係時事台力推.

但我唔覺得《好好拍電影》係為左回本

雖然唔係合拍

但我相信《好好拍電影》其實好多鍾意港產片嘅大陸影迷都會有興趣

但都唔想套戲蝕太多

太早開會沉底

又係

大家係唔係已經唔記得左八個女人一台戲?

新PO留名

合拍片，等通過中宣部審查

梁朝偉，郭富城《風再起時》通過中宣部審查。
我估套戲會盡快係上映，避免中宣部隨時朝令夕改再禁套戲。
聖誕檔期係香港上映都唔奇？（第四波似乎唔會封戲院？）

究竟剪咗幾多先上到

係就正

聖誕無大片

拆彈 2 vs 限時破案 vs 風再起時

除暴（限時破案）香港票房衰硬，英皇應該都知。

呢套公安宣傳戲，拍攝係政治任務，香港上映都係政治任務。

聖誕上會唔會太急呀

當年《少年的你》都係通過通過中宣部審查後, 極速安排上映 (費事中宣部反口), 結果票房都好高

《少年的你》係因爲原本暑假上，宣傳一早ready，所以已經知道有班觀衆餓左套電影好耐，預計到有好成績

聖誕冇咩戲睇
睇埋呢套都唔拘

填海合唱團開畫只有16萬
話晒填海華掛帥，真係跌眼鏡
睇fb有戲院員工話唔少場0觀眾

少年的你代表香港出戰oscar

套戲近乎無宣傳。

華仔自己都好似放棄套戲，寧願上大陸拍樣版戲”中國醫生”，都唔留係香港做宣傳

英皇套「緊急救援」大陸決定提早上映
12月18 硬撼 WW1984

唔知香港會唔會差唔多檔期上

套戲已經錯過咗最佳嘅上映時間
電影公司亦都調低咗喺香港嘅票房目標

果班老屎忽

本身近年Oscar 都已經不知所謂

「緊急救援」係大陸多數打贏WW1984。（WW第一集係大陸都票房麻麻）

我估一月香港上映

公平講

星期四整體票房都低

重點係下年賀歲檔實在太多大片

英皇本身又有套填海華嘅喜劇「人潮洶湧」
跟住張藝謀套「懸崖之上」又傳緊可能排賀歲

策略上分散啲戲檔期 好過一口氣攬炒

我估12月尾有大規模嘅優先場

我估除夕費事同拆彈撞

大陸嘅賀歲應該擺初三後啲後檔？
12月有返優先場都好

大陸啲賀歲片 香港應該都唔會同步上
本身唯一一套嘅緊急救援都提前咗

洪祖星今時今日仲講叫啲後生返上去

佛系宣傳
四大天王拍都冇人睇啦

點解唔代表中國
香港代表應該㨂叔叔

你講香港定上面？

話時話 賀歲暫時有乜片？除咗狂舞

講緊大陸
合拍片決定檔期都係睇大陸㗎啦

賀歲現時三套
Golden Scene 英皇 同東方影業各一

狂舞
不日成婚
G風暴？

英皇應該係不日成婚？
黃百鳴有咩㨂？

淨係知咁多

條友藍到仆街

佢間狄龍係發行商敗類
成日亂剪片

諗番轉頭，”風再起時”如果一月（賀歲前）係大陸上映，賀歲係香港上映，做賀歲片香港票房冠軍都唔奇....起碼”風再起時”牌面一定勁過現有其他3部賀歲片。

無論如何，”風再起時”大陸過審，台灣fb都己經預備好，相信好快會公布影期。

風起vs嘅話狂舞肯定輸

狂舞跟本唔合適係賀歲上映。

話說個舊po就由佢沉底

當完成任務啦

想港產攞到票房

今時今日未必

其實風起都好唔賀歲

唔通叫城城彩蛋拍片：風再起時祝你風生水起

”風再起時”個台灣fb都幾環保

賀歲主要睇卡士

廉政都收3100萬

咁廉政我都係入完場先知中伏

呢套真係大伏片

『一秒拳王』加推星期一二三嘅優先場

支持

做乜大家睇到咁灰，風再起時好似係行文藝路線，
唔似會有啲咩大型動作場面sell到人，
狂舞派3聽完首歌已經起哂雞皮，我覺得係以而家社會氛圍呢兩套係有得爭
當然更有機係X風暴一枝獨秀

你呢套係HMV喎

起碼回返啲錢先啦

救返老豆先

社區院線 HK Community Cinema
51 分鐘 ·

【社區院線】12月節目「幻愛補習社」- #周冠威《#嫲嫲的房門》《#樓上傳來的歌聲》《#吉兒》《#敏感》

港產片《幻愛》上映後，引起了網上激烈討論，由心理學、電影結局、取景，到意識形態乃至女性、父權，有人激讚要六刷，有人覺得只是靚人靚景的愛情故事，有人更覺得是黃圈威力 (周冠威是《十年》中《自焚者》的導演)。 吵架當然可以，不過，不妨先了解《幻愛》的創作源起和及其短片的延伸閱讀。

社區院線12月選映了周冠威導演4部前作，包括︰《嫲嫲的房門》、《樓上傳來的歌聲》、《吉兒》和《敏感》*，大家可以來「補習」一下，周導也會出席所有場次的映後分享，到時，歡迎大家再來熱烈討論一下！

*是次放映的所有短片均獲得香港演藝學院授權

登記留位︰

12月4日（五）｜晚上7時45分｜言志區 （西洋菜南街44號4樓）｜分享嘉賓︰導演周冠威
12月5日（六）｜下午2時30分｜流動共學課室 （灣仔軒尼詩道365號富德樓13樓）｜分享嘉賓︰導演周冠威
12月5日（六）｜晚上7時30分｜一拳書館 （九龍深水埗大南街169-171號大南商業大廈3/F）｜分享嘉賓︰導演周冠威

💛 **成為社區院線會員** 💛
由於社會環境日日改變，社區院線都決定行「會員制」，所有放映活動只供會員參與﹗
點樣成為會員﹖

-->買飛登記時click同意成為會員即可，我哋只會收集大家的email作紀錄

😷
由於武肺，社區院線將會在放映前採取以下措施︰
- 入場觀眾請戴口罩
- 入場前會安排探熱，體溫不能超過37度
- 入場前請消毒雙手
- 14日內曾離港人士不得參與放映活動
- 如有發燒、咳嗽或其他病徵，為人為己，請立即求醫

電影簡介︰
🎬《嫲嫲的房門》
導演：周冠威
香港∣2004∣24分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
八歲的輝仔，碰上祖母自殺的悲劇，也要面對作為長孫在喪禮要負上的責任。這是成長的挫折，還是成長的考驗與契機？死對於祖母可能是種解脫，但輝仔卻認為自己也要負責任：當時為何聽到聲音而不打開她的房門去救她？「頭七」回魂夜，祖母 房內竟傳來聲音，輝仔被嚇至驚惶失措，怕的是鬼魂尋仇？還是死亡本身？輝仔沒法逃避內心不安與傷痛：守夜、出殯、擔幡買水等儀式逼使他一次又一次的面對自己、並思憶祖母。

🎬《樓上傳來的歌聲》
香港∣2006∣32分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
阿樂與精神病搏鬥多年，面對社會對他的誤解與歧視，從不願意向人交代病情。阿樂失眠時往往在走廊踱步解悶，有一次碰上了住在樓上的欣欣。與欣欣相識，令孤寂的阿樂感到欣喜，阿樂還沒有向她交代自己的病歷，但二人關係發展順利，令阿樂鼓起勇氣向她表白。

🔔 導演的話 🔔
精神病患者常常被認為會威脅社區的安寧，但更多的情況的是社會的誤解令病患者要面對更多的壓力、更多的威脅。我無意為精神病患者平反些甚麼，我只想告訴別人，他們同樣會對戀愛有渴求、有衝動。

🎬《吉兒》
導演：周冠威
香港∣2009∣20分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
一個沒有來電顯示的電話打來，那是阿吉很久沒有聯絡的中學同學阿兒。阿吉很驚喜，雀躍地問阿兒的近況，阿兒卻莫名其妙地說，自己很想聽多一次阿吉的聲音，哭著說自己站在天台上，準備跳樓自殺。阿吉停了步，焦急地問她身在那裡，可是阿兒只是不停地哭，說了一聲再見後便掛了線。阿吉突感一陣恐懼，不知所措，呆站在行人道中央團團轉……

阿吉决定前往阿兒的舊居天台上，盼能拯救阿兒。她卻意想不到，這竟是一次認知生命奧妙之旅。

🔔 導演的話 🔔
意圖結束生命的人，當會思索自己存在的意義。思路不停繞著生命的奥妙在想，會否對世界萬物多了一份敏感，甚至感應到靈界的呼喚？
世界充滿著奇妙，你願意相信嗎？

🎬《敏感》
導演：周冠威
香港∣2010∣32分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
兩個社工系學生的浪漫愛情，被一場模擬輔導狠狠破壞，勾起童年潛藏深處的傷痛，能否被愛治療？

原來《幻愛》小說銷量好勁.
《幻愛》小說印到第三版, 合共印左12000本.
(正常黎講, 近代香港小說賣到1000本已經係好好既成績.)

想問下有冇呢5年大大小小嘅片list?
好醜都想有

嶺上起風雲──林嶺東電影回顧展

主辦：香港電影評論學會
協辦：UA CineHub
資助機構：創意香港、電影發展基金

放映時間表
地點：UA K11 Art House

4 Dec 7:30pm House 5 龍虎風雲
5 Dec 2:00pm House 1 監獄風雲
5 Dec 7:30pm House 1 鐵三角
6 Dec 5:30pm House 1 高度戒備
6 Dec 7:30pm House 1 最佳拍檔千里救差婆
8 Dec 7:50pm House 7 龍虎風雲（加場）
9 Dec 7:50pm House 5 學校風雲（加場）
10 Dec 7:50pm House 7 目露凶光（加場）
11 Dec 7:30pm House 1 奇逢敵手
12 Dec 2:00pm House 1 學校風雲
12 Dec 7:30pm House 1 目露凶光
13 Dec 3:20pm House 1 俠盜高飛
13 Dec 7:30pm House 1 迷城

購票須知
票價：HK$ 80

維基

支持支持 好想睇好好拍電影 最期待手捲煙
狂舞派3左左trailer 同我想像中好唔同 有驚喜

推多次先

『一秒拳王』加推星期一二三嘅優先場
連 好好拍電影 都係 12月3日上映

一秒拳王係2020年最佳港產片
由頭喊到落尾

下個禮拜睇大家會揀一秒定係夜香？

最好就both
睇本土情懷就夜香
想消磨時間 睇熱血嘢就一秒
有機會就睇埋好好拍電影 認識香港殿堂級導演 許鞍華

好一個禮拜一套

睇夜香先啦 隨時cut場
一秒星期四先正式上
週末睇埋好好拍電影就完美

係 一秒就唔急住既(其實都急 唔知戲院幾時停)

原來英皇諗住大攪"除暴"? 有粵語配音版.

反而覺得原裝國語咪仲好
唔通觀眾會以為入面係廣東省咩

呢個真

支持粵語既觀眾, 多數未必會對"除暴"呢套公安宣傳片有興趣

票房目標

夜香 - 如果票房過到80萬, 應該算係合格 (另一發行霸王安樂, 都話過希望旗下外購藝術片票房至少過到80萬.)
一秒拳王 - 希望開畫周末做票房第一

其實國內上映都係有分兩個版本

戲中設定吳彥祖嗰班大賊係來自廣東地區

夜香已睇但覺得好難80萬

又開口中
不過公安片真係冇咩興趣
但呢套大陸票房好似拎咗第一？

而家有50萬喇好似

呢排大陸冇乜戲呀嘛

有映期咩香港

劉浩良拍過衝鋒車

會有期望

畢竟杜琪峰都拍過毒戰

睇吓打飛機背後有冇咩隱藏訊息

聽講支版cut咗唔少嘢 最初香港上見佢叫返限期破案 以為會有港版 睇嚟都係播返支那版「除暴」

夜香 幾好睇
有啲鮮浪潮味

兩套都睇哂
兩套都覺得ok

老實講 玩具個故仔都幾有個種鮮浪潮味

話說最後Gogovan 個鬼妹係咪鴛鴦嗰個

係...

好似係但唔肯定

係啦
啱啱飛嚟香港

一秒拳王唔差

整體比救殭有進步同有意思 係值得支持一下

戲院洗唔洗關門？

都大機會

屌
爭一秒拳王未睇……

未睇x2
仲有消失、無聲同怪胎

夜香真係好差 黃都係咁話

何解？

講故事 用鏡麻麻 對白麻麻 鋪排麻麻 係得出城記好少少少少
最後紀錄片嘅時候 又拍唔好 散亂 又唔突出
真係賣黃

我同你睇既相反同救彊清道夫一樣，都係覺得佢拍得膠膠地

總之比我感覺係，好似好多野描繪唔夠完整，頭頭唔到岸，感情線無論同教練，同條女，同個仔，好似無一樣牽動到我，個細路d戲又膠膠地，最尾個段，佢想拍周國賢不停起身好熱血，但又唔係好感受到

唯一認同佢打鬥場面拍得幾好，入場想聽佢係戲入面播主題曲，得完埸至有得聽

Confirmed: 戲院周三關閉。

睇怕戲院重開果時，都就快農曆新年

聖誕檔期既電影，睇怕會變哂做賀歲片
下年賀歲檔會勁亂

仲有好多戲想睇
仆街林奠又要市民埋單
咁一秒拳王呢d岩岩上既點算好,蝕到仆街wo

戲院都封唔封美容院

無腦之選

上返就賺

下套幻愛嗎

狂舞派3，一秒拳王票房死硬

一上映，就要面對成堆大片夾攻
（到時我瘋狂吹雞，又比人屌情緒綁架）

狂舞派應該收得差 一秒本身可以做賀歲片？

昨日睇左一秒拳王
係幾好睇
節奏好快
咩冇咩冷場
冇咩膠野 （因為一開始已經ＳＥＴ到主角好勁，會小左好多問題，類似一拳超人既ＳＥＴＴＩＮＧ）
同埋我覺得個ＢＧＭ 都幾帶動到個情緒
係中上之作

夜香鴛鴦深水埗最尾係邊首coldplay嘅歌？
睇credit嗰陣掛住拍手

搵到啦
原來又係維港唱片

一秒拳王未正式上 可以繼續delay

狂舞派一定要瘋狂吹 唔洗講咩情緒綁架
淨係個故班黃絲都冇理由唔入場睇啦
食少餐黃店已經睇到(出面仲要好多偽黃店 不過係呢度唔評論)

兩套delay到農曆新年後，會比較好

今日趕埋最後一日睇一秒拳王

我都特登琴晚趕尾班車止戲癮

如果一月頭開得返

應該有得打？

“香港導演黃綺琳今年憑鄧麗欣、朱栢康主演電影《金都》，贏得金像獎新晉導演獎，同時入圍去年金馬獎最佳新導演獎。相對近年香港備受限制的創作環境，台灣在文創及自由度，遠較香港開放，不用自我審查。黃綺琳今年1月申請在台永久居留證，5月已順利獲移民署批准。目前她在板橋租住，在台灣生活了一個月，上星期還舉行入伙派對，只要住滿一年，即可取得永久居留證。”

黃綺琳

到今時今日都未出現過戲院群組.
真係你老尾777,關咩能野.

好多科學證明武肺不可空氣傳播.

其實如果佢做到開荒牛
做到d岩台灣人口味既港產片 又真係唔錯wo

華納: 《神奇女俠1984》待院線重開即上映

(《一秒拳王》rip.... 除非大延期)

唔同客源啦，不過排片一定有影響

《一秒拳王》同《神奇女俠1984》客源絕對有撞.... 反而同《拆彈專家2》就無撞客源

當然, 排片係更大獲既問題.. (特別係50%座位)

兩套都睇

一秒已睇

1984主要為睇女

Gal gadot

其實睇神奇同樣可以睇一秒，
同埋冇得用英雄片鬥，拆彈先會撞，通常係港片自己鬥。
不過有咩好比?有興趣睇就有人支持，冇既排滿都冇

同埋至少睇到優先場反應好好

一話閂戲院 一秒拳王今日幾場優先場都full曬 會睇既始終都會睇 到時口碑傳開去又有人會慕名去睇 所以又唔洗RIP定咁愁

幾場優先場都full曬

希望你說得對

一秒真係full晒
最衰今晚唔得閒，否則我都買定飛狗衝去睇

買唔到飛 唉

我睇果場都full house 第一排都賣哂

都好既 雖然自己睇唔到

今晚睇咗
好撚熱血

睇咗
好好睇 中段啲打戲拍得幾好 整體好過救僵清道夫好多

打戲最好睇係第一場
金毛仔好抽得

個場啲運鏡有啲似creed 場 1 take 落打戲

已經唔記得佢做咩角色

救彊係咪真係好爛
睇完一秒想睇番救彊

又未去到爛
輕輕鬆鬆嘅戲囉

爛果套係今晚打喪屍

救疆其實唔差 輕鬆小品 笑下

好似因為用緊1-take?
所以無closeup

好值得睇
基本上無廁所位
成套戲都好享受
好多細位都令香港人有共鳴

上次好多缺點今次都無晒

唔算好爛

咩年代既香港人都有位笑 好正

一秒有人開左個post
得閒過黎推下

果個post係時事台.
影視台post等樓主開.

(兩類posts可以接觸唔同觀眾. 有唔少連登仔只睇時事台, 亦有唔少連登仔只睇影視台.)

未知戲院情況
未必開住了

無close up但都會見到佢個樣
尋日再睇 落足眼力先發現原來係佢
一直俾腎仔搶咗注意力

明白.
應該出年先會重開.

昨日唔少電影票房急升. 包括 "鬼滅之刃", "一秒拳王"(優先場), "夜香 鴛鴦 深水埗", "親愛的房客"等.

"熱血合唱團", "阿索的故事"無咩點升

阿索見到光頭bob都唔開胃
仲有討厭政治嘅王宛之

點查

睇開既就會認到佢

仲討厭政治
唔係平反咗啦咩

嗰啲所謂影評
啲演員做得咁差仲要讚到咁勁

第一次睇expect佢有多啲戲份
以為做師兄弟或者有對白嘅對手
所以完美錯過了佢

三寶係NowE熱門排行榜都上得幾前

三寶電視首播

《金都》- 衛視電影台 (12月)
《叔‧叔》- Now爆谷台 (12月)

《幻愛》未有消息, 但我估計係Now爆谷台買左 (Now爆谷台有出post恭賀《幻愛》奪金馬獎)

Billy Cheung
管理員
· 16 小時 ·

2020年因應疫情，全港戲院
第一次停業 (40.5日)(28/3-7/5)
第二次停業 (44日)(15/7-27/8)
第三次停業，今日2/12開始
無論怎樣樂觀
依統計角度看，停業最少個幾月
相信戲院聖誕及新年檔期都冇咩可能重開到
因此，我諗我已經出得年結
有史以來最快出到的票房排名

2020年香港票房排名(HKD)：
***** 過一千萬票房全年只有12套 *****

第12位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615 (上映中)
第11位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第10位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第9位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第8位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第7位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第6位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505 (年頭疫症前上映)
第5位：【屍殺半島】$16,626,989
第4位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第3位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
第2位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年粵語電影票房排名(HKD)：
***** 過一百萬票房全年只有11套 *****
第11位：【熱血合唱團】$1,039,722 (上映中)
第10位：【聖荷西謀殺案】$2,426,681
第9位：【叔．叔】$3,592,230
第8位：【金都】$5,277,629
第7位：【肥龍過江(2020)】$5,644,592 (賀歲檔)
第6位：【我的筍盤男友】$6,316,016 (賀歲檔)
第5位：【死因無可疑】$7,967,309
第4位：【麥路人】$8,281,657
第3位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第2位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第1位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)

2020年英語電影排名(HKD)：
第20位：【瘋狂紳士幫】$2,893,706
第19位：【饑餓鬥室】$2,984,988
第18位：【新異變人】$3,048,958
第17位：【喋血戰士】$3,091,328
第16位：【超音鼠大電影】$3,347,888
第15位：【孤城淚】$3,645,248
第14位：【陽光兔仔兵】$3,897,866
第13位：【深海異獸】$4,432,365
第12位：【極地守護犬】$4,703,064
第11位：【隱形客】$5,533,311
第10位：【重案夢幻再重組】$5,660,537
第9位：【怪誕黑巫后】$5,925,245 (上映中)
第8位：【小婦人(2020)】$5,941,068
第7位：【末世綠洲】$8,229,265
第6位：【變雀特工】$8,269,099 (賀歲檔)
第5位：【1/2的魔法】$9,048,074
第4位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第3位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第2位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505(年頭疫症前上映)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年國語電影票房排名(HKD)：
第10位：【我和我的家鄉】$1,049,848 (上映中)
第9位：【急先鋒】$1,132,781
第8位：【打噴嚏】$1,183,427
第7位：【下半場】$1,450,916
第6位：【無聲】$1,475,762 (上映中)
第5位：【我在時間盡頭等你】$1,821,471
第4位：【女鬼橋】$3,134,507
第3位：【可不可以，你也剛好喜歡我】$3,164,123 (上映中)
第2位：【八佰】$3,613,737 (上映中)
第1位：【奪冠(原名中國女排)】$7,157,452 (上映中)

2020年亞洲外語電影票房排名(日韓泰印語)(HKD)：
第20位：【女神撞正基OL】$1,313,035
第19位：【老豆死開一陣先】$1,365,333
第18位：【阿基拉】$1,432,301
第17位：【好狗特攻隊】$1,596,437
第16位：【福島50死士】$1,641,170
第15位：【凶櫃】$167萬
第14位：【劇場版紫羅蘭永恆花園】$2,390,808 (上映中)
第13位：【倖存者】$2,440,932
第12位：【Fate/stay night Heaven’s Feel III. spring song】$2,694,539 (上映中)
第11位：【上流寄生族】$2,706,464 (二輪上映)
第10位：【獸頭救兵】$2,871,018
第9位：【信用欺詐師JP: 公主篇】$3,171,159
第8位：【劇場版 角落小夥伴 魔法繪本裡的新朋友】$3,491,481 (上映中)
第7位：【我的英雄學院劇場版: 英雄新世紀】$3,568,372
第6位：【整容液】$4,489,490 (上映中)
第5位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615(上映中)
第4位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第3位：【屍殺半島】$16,626,989
第2位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第1位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
P.S. 感謝資深發行前輩R提供資料

奪冠都收到700萬

金都同叔叔加埋都係差唔多
唉

金毛啲戲都好正
嗰句"我細細個就睇你老豆打拳㗎啦"

麥路人咁都8M 有時真係唔想屌香港人 但....

成套敗筆就係老豆

爭殘影同手捲煙

唔記得佢老豆係邊個做

好想睇好好拍電影

微辣狗公

爭手捲煙同戲棚（本身睇聽日太古個場）
唔計上年睇嘅高先三寶，
今年最鍾意好好拍電影，
推薦一秒拳王、夜香·鴛鴦·深水埗、理大圍城

同樣唔計上年睇嘅高先三寶、麥路人同夜香鴛鴦深水埗
今年呢五套我幾鍾意
殘影空間、好好拍電影
一秒拳王
手捲煙
仲有應該勉強計香港電影嘅一點就到家

如果 一點就到家係香港電影
奪冠都係香港電影

(事實上, 根據金像獎rule, 奪冠的確係香港電影. 好多奶共藝人好撚鐘意奪冠, 因此奪冠多數會有最佳電影提名.)

不過金像獎停一年 奪冠冇咁老定有最佳電影提名
同埋套戲睇唔到陳可辛最初嘅原意
變成三不像

金毛係前港隊嚟

手捲煙好似好多人鐘意
咁就好 我等左好多年
由當年攞獎果下已經期待緊
本身同屆金都落埋畫 手捲煙都未有消息已經sad sad地

但陳沖嗰套係紀錄片

《幻愛》係NowE熱門排行榜力保首位.
但《屍殺半島》跌得好勁.

係咪証明好多人冇入戲院睇

正常
蔡瀚億之前都話佢自疫情後, 無入過戲院睇戲

《幻愛》導演最新專訪, 好大膽, 但都好感人
(仲諗緊應否share去時事台)

演員咼

聽手足意見，我諗都係唔會係時事台貼。

但都要講一點....
周導演係呢段最新訪問都講明：佢拍《十年》絕不是想推動港獨。

原來《幻愛》係馬來西亞, 已經直上電視台播出....
(馬來西亞對香港電影既認知, 停留係TVB觀眾既階段. 所以《金都》反而可以係馬來西亞戲院上映, 因為有鄧麗欣)

正面D睇, 《幻愛》係台灣賺到口碑與獎項, 周冠威下一套電影, 台灣票房必定大升. 而家, 周冠威起碼係有兩個markets既導演. (香港&台灣)

另外: 《金都》係台灣只出dvd. 反而《幻愛》係台灣將會推出Blu-ray.

《幻愛》係NowE同iTunes企穩熱門電影榜首

根據香港iTunes的華語片史上總銷量排行榜, 《幻愛》已經企穩亞軍, 《金都》位置都唔差.

但都不免諗到, 如果無疫情, 《幻愛》《金都》香港票房應會高得多.

冇叔叔

十年

預言好中

目前排名第73位

國泰（0293）、港航先後大幅裁員，有多個行業伸出援手表示願招募被裁員工，就連前稱HMV數碼的中國創意數碼（8078）主席蕭定一也參一腳。今日其出品的電影《PTGF出租女友》在Facebook上公開招募新演員，還表明經歷裁員潮的國泰、港龍和港航的前從業員優先考慮。招募內容稱，《PTGF出租女友》將於明年2月16日開機，合共50萬元片約，將於本周六（19日）進行新人面試。

原來《PTGF出租女友》係由周顯監製

上次周顯套《私人會所》

老實 咁嘅片名
以蕭定一個人嚟講
如果真係有前空姐去拍
肯定又拎嚟做gimmick

如果真係有咁嘅人放低自己去拍
比人話飛雞唔好問點解
佢擺明想to equate兩樣嘢

周顯係《私人會所》出品人兼編劇

個劇本垃圾到

手捲煙上咗喇咩？

香港亞洲電影節2020有公售兩場

想快啲睇
今年港產爭佢

正呀，南海十三郎出藍光
ignore低智森，三個主角好撚正

我有矇到不堪嘅VCD
低智森雖然係on9
但當年堆舞台劇戲都好想睇返
人間有情 春天 伴我同行

人間有情超正
辱華個樣同而家差無幾

仲有袁富華
襟兄

頭先已經忍唔住訂了藍光不過dvd平好多

港台節目訪問緊夜香鴛鴦深水埗外國女導演

完左 想重温可以Search藝坊星期天

嚴格嚟講Kate已經係香港人

《乜代宗師》幸運 爆疫前上映

今年上映的港產片寥寥可數，少到明年舉行的第40屆香港電影金像獎，也因為片量不足，首次延期，待2022年兩屆合併舉行。黃子華主演的《乜代宗師》在1月疫情爆發前上映，累計票房逾2900萬元，雖然不及他之前的賀歲片，像收4400萬的《棟篤特工》，但已算幸運。

自疫情爆發至今，票房最好的港片是周冠威執導的《幻愛》，累計收超過1500萬元；郭富城的《麥路人》有口碑，進帳約830萬元。太保和鄭秀文分別膺香港金像影帝和中美電影節年度影后的《叔•叔》和《聖荷西謀殺案》，慘遭滑鐵盧，前者收350萬元，後者收約250萬元。黃秋生和林嘉欣合演的《死因無可疑》，有二人演技加上口碑也無用，上映中途被迫煞停上映，未能一氣呵成，重映後走勢減弱，約800萬元埋單。

《拆彈專家2》原定聖誕檔期上映

疫情不僅重創戲院，影響票房表現，電影公司開戲亦步步為營，寰宇電影公司負責人林小明接受本報訪問時認為即使疫情過去，拍片量也不會回到從前黃金時期，「可惜也沒有辦法，香港電影的歷史任務已完成」。
。。。。
除了電影，林小明兩年前開始投資「網大」（網絡大電影），拍六七部仍未上架，之前有兩三部推出了，收入不錯，包括上月在愛奇藝上架的《無間行者之生死潛行》。到目前為止，已進帳逾千萬，「這種方法，可以救到香港，令香港電影有點曙光。（網大會是趨勢？）幫到公司多條出路，細製作可以拍網大，大片始終要拍大電影，未來公司會兩條腿走路」。

睇完呢篇訪問，好想屌林小明老母

拍啦
拍多幾套垃圾
遲早有一日支那都唔會畀上架

特別係《無間行者之生死潛行》呢類垃圾片，跟本影衰香港。

林小明仲話可以救香港？痴撚線。

佢好耐之前已經講過港產片完成歷史任務，真係難聽過粗口，我覺得大有大拍細有細拍啫

佢自己就真係完成歷史任務.

香港電影俾佢呢類人攪彎哂.

唔係拍呢類垃圾戲救到港片
而係中小型製作喺大陸透過網絡電影形式發行係新商機

呢套野同『逃獄兄弟』分拆票房都過咗1300萬人仔

《濁水漂流》入圍鹿特丹影展. 著名影評Shelly Kraicer搶先大讚

首支片段

根本鹿特丹影展的介紹, 《濁水漂流》雖然無直接提及反送中示威, 但套戲絕對係受到反送中示威既影響.

Shot during the period of intense protests on the streets of Hong Kong (which are not shown, although they were an influence on the film)

你有你拍網大
我有我拍本土
唔好講到自己救世咁

嚟香港托L咩

睇番網頁, 原來套片剪接師係麥曦茵 (被中共封殺中). 應該係完全唔屈服大陸審查.

btw 攝影師係深水埗導演梁銘佳
叔叔都係佢做攝影

Rotterdam 係大 fest 嚟
好開心
另外都會有七人樂隊

仲有一套短片

成個電影業比呢啲撚樣搞彎哂

今年scmp都仲有搞年度港片排名，可惜無擺紀錄片（戲棚、3cm)

估唔到散後咁高
其實7打後都可以無視

有人放咗夜更上youtube
睇到最後好感慨，年青人本來就該快樂地享受校園生活，係邊個搞到佢哋咁陰功？

幻愛post 1001過嚟

+1

原來林宣妤疑似決定再戰香港，簽左ViuTV.

睇完《夕霧花園》就覺得林宣妤有潛質，之前效力CCTVB係浪費左佢。
希望遲啲會係更多香港本土電影見到佢。

what?!

好事黎。
睇完《夕霧花園》就上網搵佢資料，原來入左CCTVB。

好彩而家走左。

方向報報導新導演何爵天執導，翁子光監製電影《正義迴廊》開鏡，蘇玉華、周文健、林海峰主演，電影屬電影發展基金融資項目

嘩
林狗

蘇玉華

好似仲有一位舞台劇演員主演，唔太認識

林狗對住呢類勁人可能自曝其短

個班底好炮灰

楊偉倫，朱凌凌成員

可能到時有口碑呢，暫時持觀望態度

咁正

朱凌凌成員相幾撈過界去拍電影

正值香港本土電影要人既時期

爭chris

佢地本身都係讀APA 之前又玩舞台劇 正啦

這篇報導好詳細

//林海峰、周文健與蘇玉華等人聯同舞台劇界資深演員楊偉倫、麥沛東等合作拍新戲《正義迴廊》，故事改編2013年轟動全港的逆子弒親案，楊偉倫演主角殺父母。//

踏血尋梅feel

想像到林海峰白頭髮個look

做律師，應該冇城城個老差骨look咁呢啡
不過照咁睇似乎楊偉倫先係主角

楊偉倫個樣真係好岩做殺人犯

都係

Lm

散後 本地評價應該起碼低一粒星

林狗係咪又點五步那一天個啲角色

唔少社運人對"散後"惡評

一粒星都算少 睇咗片覺得唔係好得
我認我為咗睇吳海昕柯煒林馮海銳

睇左《拆彈專家2》劇透, 睇怕準備會俾人屌話係抹黑示威者....
(雖然邱禮濤一定無咁既意圖)

內地港人巴打標題劇透？

唔知邊個post....

我既劇透, 只係豆瓣睇番黎, 如果你唔介意, 我可以係度劇透

你喜歡喇，我對套戲無乜興趣

抹咩吖
拍果時都未反送中

《拆彈專家2》劇透 (係豆瓣睇番黎)

幾好睇

港台星期六有新劇
個cast好似唔錯
有袁富華 泥鯭 鄭敬基 余香凝 吳海昕 大渣嫂
仲係Rubberband唱主題曲

死咗link

2020年翁子光監製新片《正義迴廊》，導演何爵天。劇本改编自逆子弑親碎屍案。主角由資深舞台劇演員楊偉倫及麥沛東擔大旗，配角有林海峰 蘇玉華 周文健 龍志權 龍小菌 邵仲衡 鄒凱光 區嘉雯 林善 朱柏謙 黄宇詩 葉蕴儀...，星光熠熠，令人拭目以待。
《正義迴廊》亦是中小成本港產犯罪/法庭/奇案電影，有點兒《踏血尋梅》的影子。且看翁子光今回能否再下一城，替如今死氣沉沉的香港電影殺出一條新路。
《正義迴廊》預計明年一月殺清。2021年底前和觀眾見面。

《正義迴廊》改編自2013年一宗轟動全港的「逆子弒親案」，探究法庭彰顯的是正義，還是脫罪手段的對決。故事講述張顯宗（楊偉倫 飾）聯同友⼈唐文奇（麥沛東 飾），於寓所內殺害⽗母，並進行肢解。案件進入法庭審訊程序，兩位資深大律師吳冠峰（林海峰 飾）和游嘉莉（蘇玉華 飾）分別代表二⼈上庭作供。⾯對主控官朱愛倫（周文健 飾）的質問，⼆人皆否認謀殺控罪，互相推卸責任。一眾律師游走於對與錯的正義思辯中；陪審員在兩位被告演出的『天才』『白痴』戲碼之間，陷入了引人入勝的謎局之中……

法庭戲好易悶，睇下位新導演點拍

呢類戲其實完全唔適合上賀歲檔.... 但都會盡量推下

中國青年電影手冊 2020最佳30部華語電影

香港電影只有兩部入選
《幻愛》《墮胎師》

希望2月真係可以入到戲院

另一方面睇, 如果戲院停業超越賀歲檔, 對ww84同狂舞派3既票房影響不大, 但拆彈專家2票房會唔見一截

香港電影，始終比較少人買碟

CD Warehouse
54 分鐘 ·
CD Warehouse 銷量榜🏆
銷售日期 [20-12-2020 至 26-12-2020]

十大電影 ⏱
1 天能
2 數碼暴龍
3 末世綠洲
4 角落小夥伴:魔法繪本裡的新朋友
5 花木蘭(電影版)
6 新異變人
7 屍殺半島
8 幻愛
9 奪冠
10 麥路人
#CDWarehouse銷量榜

好想睇殘影空間 有無師兄睇左優先場？

我觀感麻麻，但唔少其他朋友鐘意

賣港01:
有網民笑指原定在聖誕節上映的《拆彈專家2》，分分鐘要成為賀歲片。不過查問過電影公司後，證實不會延到賀歲檔，只要待戲院重開首日，便會即時上映，所以影迷不用等到賀歲檔才有得睇戲。至於其他2021年賀歲檔之作，暫定就有《不日成婚》、《唐伯虎》以及《狂舞派3》等電影排住隊，據知集全港電影人合拍的抗疫電影《總有愛在隔離》都會首選賀歲檔同觀眾見面！

咩料？花木蘭咁都上到第五？

係香港Itunes都長期處於top 10

《唐伯虎》？

呢套

我可以好肯定秋香原本係叫阿寶

HMVOD

無乜人提不日成婚出咗trailer，話哂又賀歲，又乜振興電影業第一炮

英皇戲唔駛推啦

Teaser嚟啫
對我嚟講 反而比想像更吸引

高先負責人曾麗芬（Winnie）:
- 對《乜代宗師》票房不太滿意，如果後期未受疫情影響，票房可以更高。
- 對「高先三寶」票房滿意。

拍到好似鬼片咁
搞到我有啲興趣

睇到扮西片trailer覺得幾老土，
不過啲sidecast係吸引嘅

希望台前幕後都平安健康

《照單全收》： 課金可以網上睇

再次感謝每位曾買飛入場支持的觀眾！
尚未入場支持的朋友，十分抱歉，我們已經盡力了！
既然XX容不下《照單全收》，那就不打搞了！
大家一起用行動證明畀XX睇「真。香港人」想看的是什麼，好嗎？
即日起到 支持「一月份贊助」，便可觀看 樂兒導演 的電影作品，包括《照單全收》及《有你一個就夠》，還有短片《Everybody Knows》和相集【攝影樂】。
註：「1月份贊助」會於1月31日自動終止。大家絕對不用擔心忘了取消而要多付2月份的贊助。如果1月冇時間睇戲，可以2月份先贊助，如此類推。

1．《照單全收》是一套愛情電影，講述一對殘疾戀人的故事。
心動，害怕，淺嘗，迷惘，逃避/勇敢，都是愛情發展的必然階段。
您在哪一站下了車又或登上了幸福號？

2．《有你一個就夠》是一套親情電影，講述一個單親爸爸的故事。
愛爸爸的您一定會喜歡。好爸爸的您一定會被感動！
（注意：語言是國語配音，不是廣東話。）

請大家一起支持百份百本地創作，香港製造！
不讓XX打敗，不讓香港導演倒下！

可以課金畀導演睇《照單全收》

爭少少煞科

頂盡吸引後生
40歲以上應該唔識佢哋
唔知去唔去到上年xx男友個票房

Winnie一世平安
期待2021繼續出夠N寶

其實林狗自己買測試套裝檢測準唔準㗎？
其實如果保險嘅，佢琴晚唔應該去叱吒

老老柒柒，三寶係咁嘅時勢都做到咁嘅noise已經好難得

坐等高先戲院

g chi

全尼

高登2021 三寶：
狂舞派3
二次人生
好好拍電影

劉俊謙, 蔡思韵《午睡》將轉為網上直播演出。

.前進進戲劇工作坊 On & On Theatre Workshop
5 小時 ·

【＃午睡 | 現場演出改為網上直播】#我哋唔想啲嘢就咁冇咗 #莫失莫忘
.
由於政府的防疫措施尚未容許觀眾進入劇場，故原定1月8至14日於西九文化區自由空間上演的《午睡》，將轉為網上直播演出。
.
《午睡》是前進進一個很重要的創作，以往日的清醒夢回應當下的香港。這三個月以來，縱使疫情與政策難料，演員和製作團隊仍然緊守崗位專注創作，堅持把《午睡》送上舞台與觀眾見面。然而，12月份文化中心場次及1月份西九自由空間場次，最終未能如期上演，《午睡》團隊深感無奈，亦對未能入場觀賞的觀眾深感抱歉。
.
儘管未能作現場演出，我們仍希望與各位觀眾朋友信守演出的承諾、劇場的儀式，分享過去三個月以來的創作成果，我們將會在1月9至11日舉行實時直播演出，並推出《午睡》網上直播套票，即日起公開發售，希望大家能夠像平時觀賞劇場演出一樣，一人一票觀賞直播，這對《午睡》團隊來說是很重要的支持──正如《午睡》中的一句台詞：「我哋唔想啲嘢就咁冇咗，莫失莫忘。」
.
每張《午睡》網上直播套票包括：
.
🔸一場網上直播演出連演後談，直播時間及日期分別為：
2021年1月9日（六） 7:45pm
2021年1月10日（日）2:45pm
2021年1月11日（一）7:45pm
.
🔸網上限時觀賞《午睡》導演剪輯版（於2月下旬推出）
.
🔸《午睡》台前幕後應變紀錄特輯（於2月下旬推出）
.
🔸《午睡》特別版明信片一套（只限香港）
.
📍套票售價：港幣$350
📍直播平台：art-mate VIDEO ROOM
📍購票連結：
.
-----
【換票及退票安排】
.
所有已購買香港文化中心及西九文化區自由空間《午睡》演出門票的觀眾，請留意以下安排：
.
🔸12月香港文化中心劇場場次的已購票人士，將根據早前意願，可選擇：
A. 換領網上直播套票 ─
請留意由art-mate發出的電郵通知，按指示轉換網上直播套票，或
B. 捐款 ─
捐款者將獲贈《午睡》特別版明信片一套（只限香港），或
C. 退款 ─
art-mate將於1月15日起4星期內將票款自動退回用作交易之信用卡帳戶內。
.
🔸1月西九文化區自由空間大盒場次的已購票人士，我們會先退回全額票款。有關退票安排及重新購買直播套票的詳情，請留意西九文化區票務組稍後發出的電郵。
.
如有查詢，請致電25031630／電郵至ticketing@onandon.org.hk與我們聯絡。
.
再次感謝大家對我們的支持，祝大家身體健康，網上見！
.
前進進戲劇工作坊
2021年1月4日
.
-----
#陳炳釗 #梁天尺 #劉俊謙 #蔡思韵 #李頊珩 #黃衍仁 #趙鷺燕 #吳景隆 Freespace 自由空間

本身都期待咗好耐，買到飛嗰陣仲興奮過中六合彩，點知最後都係得而復失

唉......多撚謝林鄭啦！

無係cd warehouse買 係panorama corporation度買

疫情而家咁樣賀歲片都無得上

唉
想睇多次一秒拳王

大把輪住要上
好好拍電影 狂舞3

最後諗起拆彈
不過大陸都收咗幾億
香港票房都唔志在

就算戲院重開 一秒拳王都唔會立即上

拆彈2香港票房估唔差，因為套戲口碑唔錯，但去到2月會否網上已出現盜版就好難講，係就

有冇轉網上門票？
講真睇網上直播＄350好貴，決定睇都係純粹支持話劇界，出dd力希望佢哋渡過難關

想睇點都會入場嘅
唔想嘅download都唔會有心機

咩形式都支持

好好拍電影變左2021
好想睇啊

向好方面諗 多左人睇到 算唔算好事

大家都等戲院解封

第十三屆香港獨立電影節集中討論區

有興趣既可以入黎討論下

Unusual Words - 港產獨立電影新浪潮
嘉賓：李駿碩、曾憲玟 (Golden Scene)

Golden Scene曾憲玟暗示《幻愛》票房盤數
- 《幻愛》香港宣傳費100萬
- 戲院票房分帳- 800幾萬 (片主分帳約700萬)

計計埋埋, 《幻愛》單靠票房都僅僅回本 計埋其他收入, 都有賺既.

(曾憲玟又話Golden Scene會減少發行外國電影, 而發行更多香港電影. 佢又話覺得香港電影係復甦緊. )

鼓舞，但幻愛成本係咪公價黎架啦?
姐係最基本無乜cg嘅嘅劇情片新演員都要最少800-1000萬架啦喎?
仲要未計電影基金有sponsor

港產片容錯率好低
基本上有一兩套做臭個朵，啲人就話會港產片唔好睇
連入場都唔比機會

GS少咗做外國電影發行某程度同競爭大有影響
就拎鬼片做例子 Screen Media都好極力搶返嚟做

就算首套劇情片近年都多咗發行商出嚟搶
『手捲煙』『遺愛』都比其他發行商攞咗嚟做

計埋『好好拍電影』 GS手頭上至少仲有七套港片
不過好多都受制於內地片主

話說原來馮志強開咗新戲
任賢齊 配 吳海昕
幾新鮮
唔知係咪天下一出品

佢淨係佔其中一段
由三段短片組成 寰亞出品

仲有好多細片商都買外國片。
外國片如果係外國反應好，基本上唔駛大做香港宣傳都可以賺錢。實例：某細片商發行某日本片，香港票房得幾十萬，原來都賺到錢。

反而，發行本土香港片就辛苦好多。
《幻愛》香港宣傳費都要100萬。

同片另一段有顏卓靈主演

任賢齊近排拍嗰幾套戲
啲組合都幾新鮮
大project就ekin阿談潘燦良buber

某啲發行公司好似雙喜同Clover film
一搶就搶好多地區嘅發行權

其實計得掂數 就算收幾萬都賺
反正近年大家都興/被逼$0成本宣傳

大Project內地投資者就係一級指控嗰個
所以都擔憂上映時間

吓

大project香港係邊間製作㗎？

未
早排先出咗海報

夢想沙龍

李子俊鬼片《糖街製片廠》teaser

據了解以上預告並非真正電影

吓？

呢個預告的確係佢拍 但據我所知係太陽娛樂某個新項目嘅廣告嚟

【2020年度香港電影評論學會大獎得獎名單公佈】

紀錄片《理大圍城》先聲奪人獲最佳電影
《奪冠》為陳可辛、鞏俐分別再度榮登最佳導演及最佳女演員

香港電影評論學會於2021年1月17日選出 「第二十七屆香港電影評論學會大獎」 五項大獎及五部推薦電影。由於2020年全年候選電影數目銳減，今屆經歷了六小時激烈討論及三輪投票，得獎名單如下：

最佳電影：《理大圍城》
最佳導演：陳可辛（《奪冠》）
最佳編劇：梁銘佳、Kate Reilly（《夜香．鴛鴦．深水埗》）
最佳女演員：鞏俐（《奪冠》）
最佳男演員：從缺

推薦電影五部：
《好好拍電影》
《夜香．鴛鴦．深水埗》
《3cm》
《奪冠》
《一秒拳王》

今年電影評論學會個名單

以下為各獎項的得獎理由撮要：

最佳電影：《理大圍城》
在艱難危險、複雜紛擾的處境下，「香港紀錄片工作者」團隊難得以冷靜理性的態度，從千頭萬緒的材料中擷取關鍵片段，突顯前線抗爭者被重重圍困的徬徨與掙扎，呈現「反送中」運動悲壯的一頁。敍事與美學成熟，結尾樓梯一幕更屬神來之筆，餘韻無窮，令本地紀錄片邁向新境界。

最佳導演：陳可辛（《奪冠》）
以香港人的角度，描繪這四十年來中國女排興衰，遊走於人物傳記和運動類型之間，年期長，處理上大刀闊斧，時代選材精準，擺脫政宣片的套路。三場比賽拍得乾淨俐落，藉女排舊新交替的迷失和再起，曲筆點出運動界現代精神面貌。看似不可能的任務，陳可辛超額完成。

最佳編劇：梁銘佳、Kate Reilly（《夜香．鴛鴦．深水埗》）
表面上零散不相關的單元，實則時地互動，盡展不拘一格的敍事魅力，三個劇情短章自成緊密的「循環線」劇本結構，全面揭示香港代際關係與民族身份間差異的社區面貌，從中尋求不同身份積極溝通的可能。最後一段紀錄形式介入，打破單一戲劇性，以深水埗當下面貌再加一層聯想與辯證。

最佳女演員：鞏俐（《奪冠》）
鞏俐演郎平，舉手投足不瘟不火，將中國電影「第五代」從艱苦走來的堅靭精神，與郎平的運動員生涯完美結合。面對保守體育建制、昔日戰友和新一代年輕球員，以堅定的信念迎戰，掩藏內心面對失敗或指罵的壓力。鞏俐以懾人的氣派壓場，剛柔並濟，演技爐火純青。

推薦電影

《好好拍電影》
文念中以工作伙伴身份，捕捉許鞍華工作的熱誠，小事糊塗而大事清醒。更重要是透過她的個人眼界與社會關懷，帶出一個還未流失、值得抱擁的香港故事。面對時代變遷，香港電影創作環境艱難，去日苦多，依然守住崗位，堅持自我，流露出視香港為家的感情。

《夜香．鴛鴦．深水埗》
將本土生活日常與城巿記憶結合，獨立成章的四部短片，脈絡勾連不言而喻。攝影師出身的梁銘佳，夥拍演員Kate Reilly，夫妻檔聯手編導，難得承認原地踏步的困局，拒絕沉溺愁緒，深信微小地道趣味、點滴情感交流，終可匯聚成偉大榮光。

《3cm》
黃肇邦延續一貫關懷，謙遜注視各種弱勢人物，追蹤幾個結節性硬化症病患家庭的經歷，給予發聲機會。儘管死亡陰影籠罩，卻非一味炮轟不仁政策，反而冷靜地讓人物動之以情說之以理。藉片末立法會請願的兩端對照，更顯「發聲」無比重要。

《奪冠》
接下主旋律的電影任務，卻有不甘於歌功頌德的野心。上半部高舉中國女排精神，拍出可信的時代背景；下半部借郎平回國出任教練，帶出了集體與個人，以至打球意義的反思。儘管面對創作上的各種限制，無阻陳可辛展示排球的動能，及專業革新的視野。

《一秒拳王》
親和的拳擊片，沿港式類型片趣味之路直走，既有窩心父子情，又有港男打不死精神的熱血宣示。導演粉墨登場，以配角之身襯托周國賢的突破演出。一秒之想正是港人快人一步、理想達到的思維，終於要面對現實，一回三分鐘，修正身心，捱着面對。

劉翁

本身以為係李子俊 都好期待
點知後尾發現係佢

放長雙眼睇吓佢搞成點

有個fb page叫零製導
係班幕後拍靈異短片嘅平台
李子俊都有拍過兩條係Fish做主角

路過入黎比我見到D咁既野 嚇親
點解仲會有人搵佢拍野 劇本關唔關佢事先

平心而論劉翁都係知名攝影師
淨係拍我唔會驚 係驚創作佢有份

如果拆彈2趕到做優先場，編劇導演獎都有機

今年最佳男演員除左黃秋生《死因無可疑》，仲有邊個男演員可以爭

王宗堯《鴛鴦》做得幾好，係戲份太少，其他真係諗唔到

我屌

《淪落人》導演陳小娟新作《虎毒不》入圍香港亞洲電影投資會(HAF) 投資計劃

電影成本預算約港幣800萬

其實有冇合資格名單睇
殘影空間係咪唔計？

殘影空間唔計
佢無七日內上五場

《七人樂隊》喺 Rotterdam個網站消失咗 本來有得睇

爆谷台播幻愛，仲咁早開始做宣傳。

以為一早播咗

會取消影展定抽起咗

係喎 因為戲院封咗上唔到

啱啱見到劉翁套「糖街製片廠」好似都諗住係新年上映

如果唔係新年上 呢個陣容

上到先講

冇取消呀
唔知邊方抽起咗

廣告同電影都有蘇皓兒

賣港01：
賀歲鬼片《糖街製片廠》由劉翁執導，葛民輝、鄒凱光、黃溢濠、楊柳青、岑珈其、陳漢娜、蘇皓兒、邵音音等人主演

太陽娛樂呀嘛

留名睇炮灰

希望本土電影唔會係爛片

拍咗10日仲要飛紙仔
但佩服佢成個計劃嘅
真係喺糖街整間主題鬼屋出嚟

【2020年度香港電影評論學會大獎得獎感言】

最佳電影：《#理大圍城》

如香港紀錄片工作者所說，這些奬項帶來不是甚麽榮譽，重要的是香港電影評論學會把《理大圍城》放進香港電影歷史𥚃面，令大家不會忘記，亦更加認真地去對待這個作品。

—— #崔允信（《理大圍城》發行商影意志影院 Ying E Chi Cinema藝術總監）
=======================
理大圍城距今已一年多，紅隧天橋經已翻新，街頭亦不再滿佈磚頭。社會看似一切回復正常，但當時遺留下的傷痕猶在，每日皆有數百抗爭者因着大大小小不同罪名上庭、還押、下獄，亦有人被迫永別家鄉‥‥‥每個故事，都有香港印記；每一齣戲，都是時代影像。在2019的動盪時局中，香港紀錄片沒有缺席，追求自由民主道路上的徬徨與掙扎，一群「#香港紀錄片工作者」在《理大圍城》一一紀錄。

決選名單及得獎理由詳見：

P.S.《理大圍城》獲頒本會年度最佳電影，有論者質疑評審準則，指電影內容鼓吹違法行為云云，對藝術評論界事務說三道四。

小編感謝他們的關心，但評論必須建基於事實。香港電影評論學會宗旨是「維護電影評論的獨立自主性，從文化和藝術的評論角度推動香港電影」。每一個學會大獎獎項投票前，也經過出席會員的理性交流和討論；每一屆評選大會的文字紀錄，皆刊於每年出版的《香港電影回顧》書中。如對評選過程有疑問，敬請閱讀今年年中出版的《#香港電影2020》，多謝。

#理大碎片 #三級 #影意志 #反送中 #紀錄片 #香港 #香港電影

lauchunhim.terrance
十分感恩，小弟以及《幻愛》獲得「Yahoo搜尋人氣大獎2020」的本地新演員獎和本地電影奬。感謝Yahoo，也感謝搜尋劉俊謙和《幻愛》的朋友，我們會繼續努力的。

k11執咗。。。

係轉手 唔係執

戲院靜候開門中，我們決定為影迷整理一下來年值得期待的電影清單。雖然上映計劃或許會有變數，但希望大家都能多多留意及支持這些待上映的電影！第一篇，獻給香港電影！

1.《七人樂隊》Septet
杜琪峯、徐克、許鞍華、林嶺東、譚家明、洪金寶、袁和平執導的多段式電影，講述香港由1950年代至今的故事。七人以抽籤決定各自負責的年代，分別以35毫米菲林拍攝短片。本片去年入選康城影展，絕對是香港影迷最期待的大師之作。

2.《第一爐香》Love After Love
許鞍華執導，王安憶編劇，改編張愛玲小說，馬思純及彭于晏主演。坂本龍一配樂，杜可風攝影，堪稱夢幻組合。

3.《濁水漂流》Drifting
近年越來越多香港電影從現實取材，展現對社會弱勢的關懷。《翠絲》導演李駿碩的這套新片已率先入選2021年鹿特丹電影節，看來有一定水準。本片聚焦深水埗天橋底露宿者，由吳鎮宇、謝君豪、李麗珍、蔡思韵、朱栢康主演。

4.《風再起時》Theory of Ambitions
翁子光以四大探長故事為藍本，一邊以人物傳記側寫70年代香港，一邊訴說時代交替的唏噓。四大探長分別由郭富城、梁朝偉、譚耀文、周文健飾演，導演明言呂樂角色是為郭富城度身訂造。本片原定今年初上映。

5.《正義迴廊》The Cloister of Justice
翁子光監製，新導演何爵天執導，改編自弒親案，不但有瘋狂血腥畫面，亦用連場法庭戲呈現正義思辨，形式屬近年少見。由舞台劇演員楊偉倫及麥沛東主演，另有蘇玉華、林海峰等坐陣，單是演員班底已十分吸引。本片去年底開拍，預計今年底上映。

6.《風林火山》Sons of the Neon Night
麥浚龍執導的警匪動作片，金城武、古天樂、梁家輝、劉青雲主演。劇組以一比一搭出銅鑼灣實景，成為佳話，黑白劇照也令人眼前一亮。

7.《媽媽的神奇小子》On Your Mom, Get Set, Go!
圍繞香港殘疾運動員蘇樺偉的運動員生涯及母子情。尹志文執導，蘇樺偉由舞台劇演員梁仲恆（阿炳）飾演，蘇媽媽則由吳君如飾演，吳君如亦兼任監製。

8.《阿龍》Atonement
鄭中基自導自演，飾演因幼女被擄走而心生復仇之念的父親，為角色操練半年，遠赴泰國拍攝。鄭中基早前拍攝港劇大獲好評，相信不少香港觀眾正期盼看他再次主演電影。

9.《離騷幻覺》Dragon's Delusion
2017年製作至今，香港首部眾籌集資的長篇動畫，由江康泉（江記）執導，劉俊謙、余香凝、岑珈其聲演。作品將屈原置於科幻背景下，探討自由真義。動畫序章已完成，餘下的篇章令人期待。

10.《世外》Another World
動畫導演吳啟忠年僅29歲，已參與過《今晚打喪屍》、《刺客教條：起源》宣傳片、RubberBand《每道微小》MV的動畫製作。他聯同編劇楊寶文將獲獎短片發展成長片，以童話風格盛載有關善惡、輪迴的沉重故事，教人驚喜。這位動畫新銳，值得大家留意。

近日寰亞傳媒的股份配售完成，天下一為其中一位獲批股的股東。Cool Style結合寰亞傳媒和天下一的先天優勢，並加強雙方合作，新公司未來將拍攝及製作多部本地電影，更會為業界培育新演員，更給予新人的工作及曝光機會。同時，Cool Style亦會拓展網絡及線上視頻平台，有助進入新經濟娛樂行業。

又英皇又寰亞

會唔會下個同藍百鳴

《幻愛》- 2月6日 10點院線@Now爆谷台

《熱血合唱團》放棄重新上映, 香港直出碟.
可能係近20年來香港票房最低既劉德華電影.

(不過如果《拆彈專家2》可以係賀歲上映, 香港票房應該收超過3000萬)

拆彈2網上有翻版，應該影響香港票房

票房幾多呀

就算戲院重開 呢套都係冇運行㗎啦
早日認命 仲好

印象中接近90 萬

電影男女: 《熱血合唱團》票房103萬

對CCTVB觀眾應該無咩影響

(CCTVB觀眾, 通常係農曆新年先會入戲院)

如果唔係停戲院 票房一定過「偷天任務」

鮮浪潮15週年節目巡禮①：歷屆優秀作品線上放映馬拉松

#2月1日 #置身亂世的態度
《下雨天》曾慶宏
《螻蟻》任俠
出席映後談：曾慶宏 x 任俠
主持：舒琪

#2月3日 #對社會發聲
《三月六日》黃進
《作為雨水：表象及意志》陳梓桓
出席映後談：陳梓桓
主持：Howard Au

#2月5日 #凌厲映像致勝
《快門》黃偉傑
《捕快》吳兆麟
出席映後談：黃偉傑 x 吳兆麟、陳子立、盧煒麟
主持：梁銘佳

**每部短片可供觀影時間為一個月（例如2月1日播放的短片會在3月1日下架，如此類推）

節目詳情：

#2月至5月
#逢星期一三五
#晚上8時播映
#9時半映後談

係咪去返新浪潮果網睇？

搭單問下阿索封院前幾多？
應該高少少？

新年上唔到啦
識做嘅應該netflix上

79萬

不過點播幫到有收入有限
最好都係買返隻碟都

咁佢慘啲
呢套有冇入大陸做網大

梗係有
大陸叫做『失戀反攻隊』

有
賣俾愛奇藝, 改名《失戀反攻隊》

out左, sorry

唏 唔使sorry嘅

BTW 咁搞法 新年都唔知有冇戲睇

不過, 票房點都係最重要. (票房=一套片既profile)
所以之前有人質疑"唔好幫親藍戲院, 睇點播就算", 都要辛苦同佢地解釋點解咁會累死幻愛.

新年仲唔開戲院, 香港絕大部分戲院可能比MCL買哂....

MCL食唔晒嘅
江湖傳聞仲有好幾間戲院轉手 好難食得晒

而家香港電影界咁難撈
林生/MCL都仲有錢擴充, 不免令人懷疑有水喉, .
希望我係錯.

點解淨係搵岳少，明明間間都係藍色商家咁濟
嘉禾直頭紅色資本

純粹商業角度睇啦
尖沙咀兩間基本租金夾埋都係300萬
英皇isqaure 一間都已經300萬租
明顯係超值

但嘉禾幾年前已經放棄內地戲院業務了
近排先至開返一兩間
繼續主攻香港台灣新加坡市場

暫時睇唔到戲院有政治任務
始終太紅嘅戲香港人係唔會睇
都係做生意姐

MCL沙田同長沙灣係做得幾成功
其他院線又唔爭氣

Ua 衰自己on9
得返mcl同百記兩間大型啲可以爭下

英皇有力挑機

英皇同嘉禾感覺投資落服務多過硬件
MCL就掉轉
百記/CC就慳家之首

UA就睇住由龍頭變地底泥

呢幾年嚟佢都算異軍特起
Cc就得三個場係賺錢，其餘全部蝕到

變咗討論戲院
大家可以去返馬sir度討論

但北角一役

畢竟香港電影同院商有千絲萬縷關係
林生上年久違開返戲都幾意外

邊個林生呀

寰亞
「麥路人」嚴格上佢哋只係參與投資同發行
製作係無限動力

前年開完「阿索的故事」隔足成年先開到套短片集「失衡兇間」

sorry

「失衡兇間」好似仲唔係合拍片?

Candy park衰到
柴灣又係

真係唔覺原來冇開成年戲

低調同大家分享已拍攝／完成製作嘅港產片片目
以下資料純粹個人統計
詳情有待電影公司公布

畢竟過往幾年都蝕到仆街
係要謹慎啲嘅

BTW 大盜演 一秒拳王 好好拍電影嗰啲符合上年/前年金像獎資格我就冇計落去

逃獄兄弟就之前Del咗唔記得加返落去

不過, 一秒拳王 好好拍電影 符合明年金像獎資格

印象中唔係 所以沿用嘅演員主要係自己人
壓低成本同時創造就業機會

七日內上映超過五場我就當開咗畫㗎啦

希望唔係爛片

第三段由陳果執導

弱弱地問句星塵劉謙係咪扮張國榮？

我淨係知佢有份演 唔知做乜角色

如果係應該俾d fans鬧c

星塵 邊個做導演?

謝謝
係fb搵到

代POST：電影演員招募🎥🎞》

「安樂電影製作有限公司」

電影名稱：星塵
導演：梁樂民 （電影寒戰導演）

大綱：
六位年青天文愛好者，因追蹤一次罕有的天文現象意外地回到80年代，親歷香港樂壇的光輝歲月...

女主角係香港model，之前嫁咗個歌星，新聞有報

睇完個名都唔識，忘記了

王丹妮

係咪做梅姐

第一套未拍
第二同三套唔清楚
最後嗰兩位應該係純國產片了

《糖街製片廠》係香港由黃百鳴公司發行

《糖街製片廠》在香港由Screen Media發行、太陽娛樂文化出品、三唇製造聯合出品，電影同時也是劉翁首度挑戰導演，並且身兼編劇，而演員陣容則包括葛民輝、鄒凱光、陳國邦、黃溢濠、王智騫、陳漢娜、蘇皓兒、林耀聲、楊柳青、岑珈其、李任燊、陳凱詠、KB、劉浩龍、林盛斌、何浩源、麥可怡、葉子濃、洪偉良、邵音音及Joey Tang。

太陽娛樂同佢關係越嚟越好呀嘛

巴福斯摺咗
啲手尾都係佢screen media跟返

跟住啲新片又一齊合作/發行
仲有糖街一樓

神秘寶藏 喜歡妳是妳 同奇幻民宿先係真正嘅流浮山三寶

鄭中基揀劇本都係

有冇人知陳小娟套虎毒不搵咗演員未

醒起有兩套，但好似停咗？

搞唔成嘅第三集我淨係諗到一套咋喎

唔係喜劇呀都係警匪

以為仲講緊鄭中基

講咗好耐 片商一直想開

戲院落實封到2月17日

拆彈2票房又唔見一截
反而對狂舞派2影響較細。

更正：狂舞派3

狂舞3影響好大 要改期就已經好大鑊

不如上復活節檔？

不如等暑假實際啲

暑假暫時競爭都大
始終太多戲壓住咗未上

剩係18-19年拍果啲好多都未上
真攬炒

炒咗廿年

仲有宣傳又做唔到
冇理由一開就上
肯定冇票房
唔夠西片爭

其實都唔止20年
以前佢都係抄西片或者粵語片啲情節

WW1984口碑唔得 會跌得好快
但都係鬥唔過

始終仲有拆彈專家2

近來發覺好多當年喜劇都係左抄右抄

新藝城都係

......................
陳嘉上記得，當時他發現很多電影的劇本完全是把好萊塢的場景一個個抄下來。《我愛夜來香》成片後，徐克帶陳嘉上去看，陳嘉上一場場地指出，是抄的哪一部電影，徐克當時臉都綠了。後來，電影工作室的宗旨就變成了“不要再跟好萊塢了，想好萊塢下一步是什麼”。

此後，當觀眾成長了以後，徐克就成為了如今的徐克，而新藝城則成為了歷史中的新藝城。

當年影視渠道冇咁發達 唔係咁多外語片喺香港上映
所以抄咗都冇乜人知

以前抄都抄得好離譜

當年黃百鳴係影展睇左一套韓國片, 覺得好好睇, 就抄一套香港版.
戲名叫《阿郎的故事》.

最離譜都係冼杞然套「黑貓」

抄Luc Besson電影
拍完後, 想嘗試賣番比Luc Besson

洛比桑應該仲好嬲

完全痴撚線 厚顏無恥
簡直係港產片恥辱

原來有啲咁嘅事

「黑貓」咁既恥辱, 當年香港票房都破千萬.
反而「阿飛正傳」咁正, 票房仆哂街.

當時就知道, 香港電影注定會沒落.

主流商業類型片同文藝片票房又好難比較嘅

諗起星爺套食神
最近先知賣牛丸果幕係抄高安兄弟
同埋家燕姐嗌我我我係抄粵語殘片

唔清楚

原來香港唱片商會有統計電影影碟銷量, 星期五係《Made in Hong Kong 李志剛》公布

《幻愛》銷量
發售首星期 - 第二位.

第二星期 - 第一位.

第三星期 - 第四位.

第四星期 - 第九位.

第六星期 - 第九位.

另一方面, 聽番幾集
原來《奪冠》《追龍II：賊王》銷量都好似唔錯 (反而《返校》銷量似係一般)

上年百鳴哥同雄叔叔搞嘅小品

係恐怖片?

親情片 改編導演個人經歷

雄叔叔+蝗百鳴呢個組合

仲要惠英紅

相信又係鳩嗌式哭喊戲仲要加隻吳千語

《叔．叔》銷量

發售首星期 - 第一位

第二星期 - 第十位

《金都》銷量

發售首星期 - 第二位 (輸俾《死因無可疑》)

第二星期 - 第三位

第三星期 - 第一位

第四星期 - 第四位

第五星期 - 第十位

第六星期 - 第七位

仲有吳岱融，唔知點解硬係凝住佢會無端端嚟個鷲哥式爆seed

鷲哥啲戲ok嘅

可以放棄

全藍班

張艾嘉燈火闌珊出了新聞稿
有卡士蘭，蔡思韵，仲有教束的周漢寧主演

有關濁水飄流

《濁水飄流》，一齣由《翠絲》導演李駿碩的新戲，這次她繼續貼地氣飾演一位社工，「講述在深水步的露宿者長期受到驅趕，我為他們發聲，支持他們去上庭，爭取他們的權益。這是真人真事改篇，原本主人翁是一位男生，最後換成我，是一個很有趣的經驗。」

此戲入圍鹿特丹國際影展「大銀幕」競賽單元，是唯一入圍的香港電影，也有睽違很久的名字李麗珍外，另一雀躍的是可跟兩大影帝男神謝君豪哥和吳鎮宇合作，近距離偷師，「他們好厲害! 能演得那麼不同，看到他們的狀態是由衷佩服，從資深的前輩的身上學習是種享受。」

「豪哥飾演一個晚年流落街頭的越南難民，他專誠聘請了一個語言老師來，在旁矯正他的口音，整個狀態很投入，身體語言已在身裡。鎮宇哥也完全入了骨一樣，神情好像，把頹然落寞透過眼神來告訴大家……」電影於去年二月開拍，原打算下半年上映，延期到現在仍待定中。

嘩！
上次全力扣殺就搵老師教圍頭話
今次仲

謝君豪？
我諗佢好想攞金像獎男配

唔關金像獎事啩
我想純粹係佢份人專業啫

咁係好事嘅，係觀眾嘅福
睇戲欣賞演員演技係好享受的一件事

iffr 有online screening，但要人係荷蘭先睇到，
用咗Surfshark vpn駁去荷蘭都睇唔到，要等戲院上

濁水我都好期待

Nord都唔得

唔關事 係人地個geo blocking系統精密
一偵測到你用緊vpn / proxy setting就唔容許你播放電影

之前都仲連到...

《幻愛》重登香港影碟銷量榜第三名.

香港唱片商會 影碟單週銷量榜 (2021 WK 5)
1) 容祖兒Pretty Crazy演唱會
2) 南非救參任務 (Rogue)
3) 幻愛
4) 奪冠
5) 角落小夥伴 : 魔法繪本裡的新朋友
6) 魔雪奇緣2
7) 奪命守門人 (The Doorman)
8) 數碼暴龍 last evolution 絆
9) 嵐 ARASHI Anniversary Tour 5X20
10) 天能 （Tenet）

好自然好sweet

我都買了幻愛藍光，由於封面太靚隻碟已經變成書枱裝飾

甜到糖尿

佢出嗰日我係即刻仆去一次過入哂兩個version，咁耐以嚟都只係拆咗隻blu-ray嚟睇，DVD就原封不動做珍藏

感謝你地

強國有人翻牆睇咗，佢哋真係無所不能
佢話吳鎮宇做得好好

難怪咁多電影公司都怕online screening

唔怕殘體字都睇喇，濁水漂流影評

強國人唔止睇到仲有能力整套戲落嚟
睇下套戲遲d有冇百度雲網盤

唔睇住 反正遲啲都有得睇

康城影展都準備online screening
如果7月疫情未完就開波（多數未完）

咁IFF都有啲戲會咁做
但好多戲片主企硬唔肯

其實唔肯好過肯
強國人太強

認同。。。

記得一個朋友既名言：任何擺上網既野，都會變成公開同免費。（中共同俄羅斯機密文件除外。）

大家嘅concern都係驚套戲俾人流出
所以如果尊重電影 就從正途方式睇啦

個強國影評有解釋佢人在法國，雖然我都覺得套戲一定已經被人copy左。

唔係呀，另外有微博主話自己上網睇咗

btw，有冇人知幾時知道賽果？

我2隻都未拆 因為覺得cover好靚

今晚now爆谷台播幻愛

btw，最近見到逆流大叔導演like過幾次劉謙嘅post，兩位係咪有合作呢？

香港電台疑似抽起《幻愛》導演周冠威訪問節目《香港故事 香港病了》.

原定2月7日晚上7:30播出, 而家係節目表無左影.

睇唔到條link，我諗可係個節目問題，未必關導演事，訪問邊個都一樣無得播

原本係節目中, 周冠威首度披露自己本來正製作反送中示威紀錄片, 自己更曾到反送中示威現場拍攝實況, 憶起理大圍城現場時更聲淚俱下.但周冠威亦表示, 因為《港區國安法》生效，周冠威擔心牽連片中人, 決定暫緩紀錄片上映. (節目也回顧在1970年, 導演龍剛被親共人士強迫刪剪電影《瘟疫》.)

龍剛果段可能敏感過周冠威.

港台守唔住

港台手足已經盡哂力頂.

唉.

睇咗熱血合唱團
同聖荷西一樣咁難睇

港台: 全新一輯《香港故事》系列將會延至農曆新年後播出 周冠威訪問內容會保留

啱啱頒咗，無獎

oh...不過入圍都好叻，首映口碑都好好
期待睇李駿碩點樣大進步

咁藍，都幾難有好票房

講疫情套群星片

哦原來嗰套戲呀嘛

好老土，而家仲興群星片咩，咩年代

不過睇番狂氏張圖, 原來只係即將上線, 唔係聽日
似乎佢地無放棄安排係大陸戲院上映? 但我諗就算上到, 大陸票房都會PK.....

豪門夜宴

劇情

係香港market就擺古生出面, 明顯知道佢係少數公眾形象正面既香港大明星....

大陸market, 就正面sell曾志偉, 梁家輝, 成龍....

其實大陸人知唔知至矮D嘢

我愛香港2021

支持國安法, 應該會加分.

好想知道如果香港用呢張海報, 票房可以收幾多? (原本係賀歲檔都可以吸引cctvb觀眾, 但而家賀歲檔無撚左)

一個成虫足夠摧毀香港票房

我估香港poster可能無左曾志偉, 梁家輝, 成龍個皮,
變左古天樂, 許冠文, 蘇麗珊....

星島：安裝和強制使用「安心出行」初七後晚市堂食 美容及戲院或能重開

有開心萬歲質素一半都偷笑

而家情況比想像嚴重. 半年後可能所有公眾地方都要強迫「安心出行」

講真，真係肉隨砧板上，唔通唔生活咩

俾fb話我侵權，係濁水漂流的劇照
其實張電影劇照都係轉載，自己奶嘢都唔知
仲諗住同套電宣傳下，真係勁無奈

強裝咪唔入

冇入戲院幾個月
都唔爭在
睇下捱得幾耐

我估最後

連登風氣: 大部分人唔入戲院.
主流: 大部分照入戲院, 照用安心出行.

影響最大既係黃片, 藝術片.

經濟日報點名: 或要求美容院客人使用「安心出行」.
無講到戲院. 希望最後戲院唔會被強制.

現時，10多個處所被勒令停業，包括美容院、健身中心、戲院、遊戲機中心、浴室、按摩院、卡拉OK、酒吧等。據了解，政府不會一刀切，會先讓風險較低的處所，包括美容院、戲院等，先行重開，或要求美容院客人使用「安心出行」。

去到咁咪唔講黃藍
反正啲戲都唔係講政治

我話狂舞3 同拆彈2都係熱血片
一齊入場why not both

睇影評, 狂舞3 並非完全唔講政治

五套長片 一套短片 入圍今屆大阪亞洲電影節
當中「遺愛」由嘉樂發行

希望可以快啲有得睇

西環嗰間高先戲院終於有D聲氣

之前鮮浪潮都r過大劉科水 應該係真心愛電影🥺🥺

劉鑾雄及太太陳凱韻（甘比）宣佈，將向天下一集團旗下公司開拍的5部本地製作電影投資1,500萬元，其中《送院途中》已經開拍，而第二部《馬拉松》 亦有望在三月或四月開鏡。
有無人呢兩部戲係咩班底

三百萬一套

古天樂自己都會打本㗎嘛，大劉夾份啫

有報上年金馬獎，無入圍

我以為係<呀龍>

其實係合理嘅

鄭中基拍親啲戲都係好難上到映咁

即係質素一般？
無記錯的話，上年麥路人都有入圍大阪電影節，質素真係唔多掂

恭喜八婆都係有入圍大阪電影節

翠絲都有，呢個電影節應該無乜認受性
亞洲就金馬影展和釜山電影節比較重點

係咪又全部新導演

呢套都期待

咁我都會入場支持嘅

部份戲院app出了電影上映日期，18/2上映的華語片係拆彈專家2和消失的情人節，我新年放十日假，應該都會入場盡量睇嘅

有啲藍c好野蠻，夾硬嚟真係會同人嘈交

老實我想睇阿龍多過遺愛

認真毛群組有條車cam片影到古天樂同游學修著住救護員衫開工，應該係拍緊《送院途中》

少年的你入圍奧斯卡最後15強……
撐陽光普照

* 少年的你代表香港

想搵翻之前有個電影老屎忽講話新導演啲低成本戲將香港拍到好病態⋯⋯唔記得邊個講，有冇人可以幫幫手？

已知以下電影會初七或之後上

港產片：
高先-狂舞派3
腎仔-一秒拳王
劉德華-拆彈2
黃百鳴出品-逃獄兄弟

台灣金馬最佳影片-消失的情人節

林超賢套支那片唔講喇

西片就有Disney套Soul同WW84

自己識㨂啦

唔知高先戲院係咪都係初七開？

鄭保瑞有提過影視展賣片時片商會問係咪又社會問題電影
有提本土戲情況好嚴峻

一係就係洪祖星呢條藍絲
講過香港電影一定要靠大陸

高先戲院可以用hkmovie app買飛免手續費

一秒拳王同糖街製片廠係上優先場先

所以我寫或之後

咁其實所有戲都係之後上
重開後頭兩個星期都係大亂戰

要安心先入場
應該都係拆彈大勝

逃獄 糖街 一秒拳王加埋都唔知有冇三百萬票房

一秒拳王衰極都會有呢個數

最聰明係戲院重開冇立即上
做住優先場keep住個勢
又唔使同狂舞派攬炒

鄭保瑞新作《智齒》入選柏林影展特別展映

等左好耐

終於拎到批文？

好似係放棄攞批文

（放棄大陸上映）

《智齒》放棄大陸上映, 仲放棄埋彩色.
(《智齒》最初片花係彩色, 但正片會係全黑白.)

而導演特意將整齣電影以全黑白呈現，他解釋道：「黑白，係我哋創作呢部電影幾年裏面，比較適合呈現呢部電影嘅方法，而電影中嘅髒亂，亦係自己當初對香港嘅一些印象，亦都切合原著小說所描述一個悶熱潮濕同混亂嘅都市。」

好似風林火山

估唔到係黑白片

林家棟再衝影帝之作

風林火山係彩色

要係大陸上映, 片商唔會願意黑白

最初片花係彩色

要過審 就要大剪
大剪就唔係原意了

幸好佢哋企硬

會否三級上映?
因為聽聞係驚悚片

睇fb有人講套戲連香港都過唔到電檢，太血腥

究竟上到未

咁對觀眾黎講係好事

係 但對投資嘅片主嚟講就

但如果大剪，之後再係大陸上，多數又會勁蝕。
片商點都係勁蝕，不如蝕得好好睇睇（贏番口碑）。

彩色都可以玩調色玩到偏灰嘅

首先要有勇氣放棄

咁又係
而家做埋全黑白影片，簡直係豁出去。

大陸上蝕機會都係55波
唔大陸上就99%蝕

新年冇野做睇睇返黑社會 訪問杜sir果part中哂 行得真係好前
就係講緊港產片片唔係拍緊香港人既電影
為左討好人 冇左本土性 所以落後其他亞洲地區好多
其實係好唏噓...

好多黃絲因為安心出行唔肯入戲院
狂舞派3票房唔樂觀，應該都係拆彈2大勝
咁落去本土片市場只會更加萎縮
無本土味的合拍片就長拍長有

唔少都話最多咪睇DVD或者Netflix
但佢地又知唔知編導監嘅收入大部份都係來自票房，DVD同Netflix其實係佔好少？

睇完你回覆
決定開post 發洩下

[賀歲片] 《拆彈2》票房好大機會大勝《狂舞派3》

係 DVD或者Netflix只係幫補 最直接一定係票房

可能要靠告急
但我到唔sure做唔做到 (太無把握就未必會做), 見步行步

冇用
我敢講初七戲院重開
邊個上文人或狂氏講自己入場睇新戲
肯定有大批人出嚟屌鳩佢

而家多左人決定手寫資料.
特別係張宇人咁講.

張宇人：對於只肯手寫的客人應說「明天請早」 減少老闆行政成本及誤墮法網

有班人好激進，覺得要企硬唔入戲院唔出街食飯，連填資料都唔應該，未正式重開場所網上已經鬧交

其實唔洗理人地 做好自己咪算

都係預狂舞3會蝕錢

其實有班鏡推 唔洗咁悲觀

我鏡裏看見了新生

狂舞派3正式預告

冇計 佢哋咁堅持戲院重開就上
今次咁嘅困局多多少少都係佢哋自己造成

應該因為冇預要用安心

我係開畫第一日應該唔會推住.(因為搵唔到位入手. ) 第二日先會搵位入手.

要盡量同人講可以手寫資料入場, 唔駛用app.

點會冇預用呀 戲院商會一早吹晒風
重點係本身都好多戲安排戲院重開立即上
嗰啲都係受周遭地區已經上映而焗住快啲上

佢有咩咁急啫

高先應該睇定d先上. (最好押後到3月)
預左星期五要係時事台打悲情牌. 希望大家到時幫手推.

見佢1月尾2月頭係唔同地方做哂宣傳果D 果陣有風安心未

本身2月11 賀歲檔上映
而家新年正日上唔到 啲宣傳又做得唔夠足

上左好多youtube channel
又有上電視台 佢地Target後生仔
其實宣傳都好勁下 至少我成日見

可能就係拍哂D宣傳 冇得再拖 先咁急搏一搏姐

幾百萬拍套戲 因為遷就啲宣傳嚟夾硬上

狂舞3成本係1000萬左右

我都係估下有咩原因 但永遠都唔會有人知

盡推啦
個大環境係咁 都係無奈

其實就算唔睇戲
食肆都要用
我就唔信啲人避到咁多

帶部3310 之後手寫資料 預早D時間入場

MK百記: 狂舞派3係大院播映. (但如果開畫日票房低, 就會縮場. )

我估狂3戲院一開就上係為左新開果間高登先戲院
好似本身就預二月中開幕
可能播狂3做開幕電影

剛剛係戲院門口，見到一對人講野
”好想睇神奇女俠呀”
”但對狂舞派3就完全無興趣，真係唔想睇”

做開幕電影唔一定要套戲上映喎
可以照做開幕片 套戲咪做住優先場谷下先

唔猜測啦
總之而家佢哋就係揀左戲院一開就上
希望過一輪大家摸熟左點玩安心會多返啲人睇
隔離po講黄絲為左避安心唔睇戲
本土電影就會越來越少
明白好多人都覺得好矛盾
想支持本土/黄電影但又唔想安心
但係唔入場支持真係傷既係自己人

老老實實本身我好支持套戲
但既然佢哋咁堅持咁做 自求多福
無謂刻意幫佢哋打告急牌

打告急牌all in一秒拳王好過啦 狂舞3天時地都不利

但如果《拆彈2》票房大勝《狂舞派3》, 對本土電影係大打擊

一秒拳王
狂舞派3
好好拍電影
通通都要告急

講真 高先做訪問個陣講吓點解唔可以擺上網啦
個個黃絲一句擺netflix, vod 咪得 洗撚去戲院睇
咁搞點推都無用架wo

高先既Felix講過Netflix近年一直拒絕買佢地既電影. (亦拒買好多港產片)

(最近睇Netflix日本, 發現Netflix越來越少日本電影, 反而日本劇集就比較多. )

Winnie訪問都有講希望有一日開到自己嘅串流平台
但強調唔會放最新電影
都係想觀眾入戲院靜靜睇新戲

應該都係因為放上網收入唔可觀

另一方面, 田雞最後話香港片商希望集體攪串流平台
我覺得太遲.

- 幾年後, 串流market應該係比少數國際性串流平台玩哂. (好似amazon, Netflix, Disney咁)
- 串流平台中, 應該只有Disney對香港廣東話電影比較有興趣. (Disney應會將東南亞串流平台交俾衛視負責)

點解唔諗下Viu/Now E

技術唔夠
畫質同戲院爭百幾條街
到時死ser 畫質叉又係投訴

Netflix Disney Apple果啲有齊4K全景聲

而且本地影商應該會覺得已經有nowtv
唔需要再整串流平台

最新星期六一集港台《周末八點半》有新港產片《大Project》介紹加導演訪問，原來導演真係請了班輕度智障人仕拍攝有興趣可以上網睇返個訪問

Netflix好似唔係好多有真4K全景聲
真係齊既得佢自家野
NowE本身run左好耐 同埋港產片好齊 好少死ser
不過的確放上網收入唔可觀
所以入到場一定係入場

HMVOD 其實規模有幾大？

似麻麻
高先新片都無

求手足幫推一下, 我推唔到

正視聽: 入黃店同戲院, 並不需要安裝「安心出行」App

雖然戲院重開我好高興
但初步確診有廿宗，我驚戲院好快又閂門

政府今日宣佈有條件放寬限聚令，戲院經歷78日停業，終於復工。Winnie今日接受《蘋果》訪問時表示，在年三十（11日）當日獲發臨時牌照，令高先電影院可以趕及年初七（18日）營業。她表示會在當日會舉行開幕禮及剪綵儀式，並邀得男子組合MIRROR、ERROR、《幻愛》導演周冠威、導演關錦鵬及王宗堯等會出席開幕禮。而高先電影發行的《狂舞派3》一班演員及導演黃修平亦會出席之外，該片亦成為電影院開幕電影，並在當日早上10點開始，作馬拉松式放映。另外，《狂舞派3》的一班演員及黃修平合力炮製了一條獨家戲院禮儀片作為賀禮。

淨係姜B啲fans都塞爆條街
驚方肯定成機去玩嘢發告票

MIRROR & ERROR
擔保好多人撐場

認真，係會造成混亂
姜糖太瘋狂

可能最後得lokman+deegor

總之希望高先三思而後行啦

我都覺得唔會齊人
齊人mirror + error 16個
仲有狂3演員 導演 王宗堯
成村人開幕

原來杜汶澤之前都試過游說Winnie搞一個類似Netflix、俾本土電影嘅網播平台，不過最後都係傾唔成

開幕唔係不嬲都請成班人黎睇既咩

因為一定係戲院上先搵到錢
仲有高登先唔夠多戲 唔通好似佢個平台咁得幾丁節目咩
依家同now合作咪幾好 好多人
杜生係馬拉都有電影公司啦
好心佢唔識就唔好講咁多 呢排係咁柒

片長118’
預告

智齒真係等到我頸都長埋
唔係你po trailer 我差啲唔記得

預告已射

狂舞派3今日上

聽日睇

今朝去咗Golden Scene Cinema睇「狂舞3」
大家有定心理準備先

狼巴覺得整體如何 一間去睇

真係要接受到佢個節奏
整體還可以

曾麗芬: 《幻愛》男主角原本係當紅著名男星, 但男星間經理人公司係(電影開拍前一個月)迫佢辭演.

反而, 女主角一早已經定左為蔡思韵.

戲院質素呢

細
House入面觀感類似GH Vwalk

唔太相信

正常細院囉
但上落好似得樓梯

陳家樂係撚大星咩巴打,

你咩院?

係 佢好鬼親切㗎

印象中係Hse 2

我睇1院，覺得唔錯
細就梗，但銀幕至少無康怡咁細，如果睇闊銀幕觀感會好過bc

首先片庫量要夠多

你搞清楚先 佢個意思應該係似netflix original 佢個台同其他人一齊拍原創嘢
唔係整個netflix出嚟 播其他人嘅嘢

Hse 1最大㗎啦
Hse 2個銀幕側左 好彩我坐喺左邊

以為佢好似BC咁有個位可以做sharing 點知

印象中帶位時好有禮貌

你話張家輝都仲係大星吖

人地Netflix真係燒錢咁不停拍
唔好玩啦杜生 佢個平台有幾多新節目啊

諗唔到有咩大星會接呢個角色………

影院以外嘅地方真係相當淺窄

Winnie曾都有講唔會預位做share
好似有提未必留場做影展

("紅"同"著名"係Winnie講)

嗰度謝票都搞唔掂
又話做港島嘅BC

張家輝, 張繼聰年齡大左D, 同角色唔夾, 周冠威應該無搵拒地.

其實張生只係41 大陳家樂幾年咋……

係, 我7左

暫時睇落, 狂舞派3開畫票房應該唔會好似幻愛咁低.

但都應該輸比拆彈2.

一定輸 爭幾倍

拆彈2會係今日中西片開畫票房冠軍

截至今日4點左右

拆彈專家2 71.2萬
WW1984 49.7萬
Soul 30.1萬
鬼滅 13萬
狂舞派3 12.9萬

知唔知其他院銀幕係咩比例

cls
仲差過鬼滅

仲要啲戲院都係平均咁排三套戲嘅場次
朝早可以話啲後生仔未起身或者返工啫
即管睇吓今日夜場反應

戲院要人

唉
香港人

soul都三十萬………

支持本土創作呀

Pixar野有固定觀眾入場

見啲人拎住拆彈嘅換票證去買飛...算唔算買

會計個場戲飛既價錢

Fisherman lok??

屌
都話㗎啦
成日話咩咩咩奶共唔睇果班
根本就連戲院都唔會入果班人來

睬佢哋有味啦

啱呀
唉放完負
後晩去撐吓高先同狂舞完

佢哋好多係照入戲院，但只睇美國大片（就算迪士尼奶共，依然照睇）

奶共 左膠 大愛 佢地會屌 但咪又照入場

各位手足，大家覺得我係咪應該幫《狂舞派3》告急？

我鐘意套戲，但懷疑一般觀眾未必接受。
如果套戲真係會令好多觀眾不接受，咁真係唔推好過推，唔想整壞黃圈既招牌。

推《返校》，《幻愛》果時，都有好多冷嘲熱諷（仲有人整埋範文去串尻我）
但都頂得住，因為兩套片本身既質素可以令好多觀眾滿意。

所以推一套片，係要評估一般觀眾對果套既反應，唔可以只依靠個人喜好。

評價好似仲要麻麻同主題壓抑 難

兩睇
老實說話
幻愛見推到尾段 已經開始多咗人反感
毒男你有credit嘅
不過唔知用到幾多套
講緊之後仲有遺愛喎

咁呀
good luck

愚見 推無問題 但係唔需要用到告急/戲院要人呢啲字眼 始終睇戲既野實有人中意有人唔中意 我覺得最緊要唔好吹到咁大就得

幻愛後來得金馬獎，加上編劇得獎發言，都減輕左負評壓力。

老實講，幻愛救亡成功，最主要因為影片本身質素，我做到既野，只係令多d人知道套戲存在。

推一套戲否成功，最重要係果套片會否滿足觀眾。

都冇咩可以做
大家出年繼續睇警匪片
針唔拮到肉唔知痛

咩呀你仲睇戲
對唔對得住啲手足呀

咁你決定喇
可以幫推

唔睇戲都可以開post嘅
講真一隻手拍唔響
淨係連登吹雞都唔會幫得太多

睇蘋果訪問都勁多後生睇拆彈

好彩啲港產片都係你開唔係我開啫
如果唔係我頂唔住頸又開火
實行搞到烏煙瘴氣

到時一秒告急
遺愛又告急

仲有燈火欄柵呢啲
個名又冇商業味

我都唔知點推

香港人不值得擁有港產片

開討論po算
告急po冇咩時間精力開

又要mon新聞

留返畀毒男兄
佢開好似都易上熱門

係㗎
所以如果真係推
要諗下點先易入口
因為呢套唔同幻愛 佢冇咁多「黃色」
香港人未必重視港產 不過確實需要保留

《狂舞派3》故事本身既黃色政治味多過《幻愛》, 但電影手法未必係好多觀眾接受果套.

好多謝手足你既支持.

推戲路上你都幫左唔少, 多謝手足

準備再推一秒拳王, 應該會推濁水漂流 (遺X就應該唔會推)

狂舞派3 已被巴倫紐大縮場(但欲救無力) ,

睇黎, 唯有全力谷一秒拳王補數

我覺得佢咁拍好貼地 好有思考嘅空間 係咪我問題

《狂舞派3》係好黃, 但電影手法可能令好多觀眾唔接受.

(諗起《孤城淚》故事結構類似, 但通俗劇力比較強, 連登手足會比較易接受.)

你無問題, 我都有同感, 但一般觀眾可能唔接受.

睇樓主手足另一個post, 反應都好似麻麻.

可以過去討論 我睇到哭左

個人愚見，我認為狂舞派3會有部分香港觀眾會唔鍾意，特別係果堆唔帶腦入戲院睇戲的人
香港仲有堆人係睇戲一定要有大場面，爆炸災難大明星，有文戲佢地都頂唔順

我岩岩睇完 有上左年紀既 都坐到最後一刻出the end

golden scene應該會蝕到仆街
如果金像獎後上可能會好d

我覺得黃圈係要睇呢套

睇完套戲你先決定啦
我而家包場都係睇完先再決定

狂舞派3 純粹續集戲難搞d
唔似幻愛金都呢d都叫故事簡單易入口
可以求其推完叫人入場睇入無坊
狂舞派1好在係netflix有
咁希望多d人呢幾日睇番1
之後入場睇續集(利申我就係諗住咁)

雖然拆彈都續集 但入去果D都係預 娛樂是撚但

明解

其實狂舞派3可以獨立睇?

其實個故仔係獨立冇關係嘅

狂舞派3絕對可以獨立睇.
但宣傳帶唔出套戲可以獨立睇.

套戲既宣傳其實好失敗.
反而一秒拳王既宣傳好得多.

我睇隔離劇情post以為要睇左先好d
所以真係難d告急
我就未睇唔知好唔好啦
本身其中原因因為試當真fans所以一定入場支持
希望套戲賺到錢
不過套戲好似拍成好耐但好遲先上到

高先一直以嚟宣傳都係麻麻
冇錢做同有錢做嘅電影公司 係一眼睇得出

狂舞3咁款一定蝕啦
成本應該都過千萬

有咩可以幫到手

係金馬, 黃修平話套片係反送中前拍好, 但反送中令佢無心情剪套戲, 掉底左套戲.....
直至上年, 高先叫佢剪片趕金馬獎deadline, 佢就用三個月時間剪好套片.

完全想像唔到係反送中前拍好
唔知剪接有冇咩大改

真係好值得睇
唉 咁我都即刻星期日去睇先
星期六屋企睇上集

認同，最大問題係你要令班中間偏綠既人入場
但套戲擺明就同班港豬講道理，依班人會頂唔順離場

幻愛做到，你大可當愛情片去睇
狂舞派3一黎就地產霸權，港豬唔會受教

一秒拳王真係冇咩場次
之前一上就封戲院真係好慘

仲未上啊 依家又變返優先場

毓民台長稱讚《狂舞派3》

適值期待已久的香港電影《狂舞派3》同日公映，主題也涉及理想與現實的嚴重矛盾。無論是拍戲的，或是開戲院的，都告訴我們，在這個灰暗的時代，還是有人在自己的專業領域內追求理想，永不放棄。

身為資深影迷及樂迷，我必須承認，HIP-HOP不是我的那杯茶，但這並不重要。事實上，即使你不喜歡音樂或舞蹈，也可以欣賞到《狂舞派3》的主題：成名的代價就是理想的腐蝕，與建制合流，有時甚至自我欺騙，不斷為合流提供「合理化」藉口。我們不必穿鑿附會，但這幾年在香港發生的種種事情，由建築工程到疫苗到封殺BBC，莫不是這種專業腐化的現實表現。劇中一班年輕人守護社區（「龍城」）最後是失敗了，但舞還是會繼續跳下去。戲雖然是拍得長了，但導演黃修平特別加插一段實地到紐約為HIP-HOP尋源的劇情，令人動容。幾位黑人HIP-HOP元老（真實人物）鞭撻這個原本是貧民窟孩子用來拾回自尊的音樂類型被商業腐化，變成沒有靈魂的「音樂」，忘掉初心。導演可能也在問，最初為何跳舞？最初為何拍電影？舉一反三，觀衆看完戲之後也可以問，某些人抗爭、參政的初心去了哪裡？

現實的確如此，拍一齣好戲，對得住自己良心的，得到的不是獎勵，而是懲罰。《理大圍城》獲獎，拍攝團隊也不能現身接受應有的榮譽；拍一部《十年》，放棄龐大的中國市場早已預計，但更大的懲罰竟是要遠走他鄉。幸好，不少香港電影人總是永不言敗，即使在別處也能繼續發光發熱，照亮別人。杜汶澤因為敢言而被封殺，不容於香港，到了臺灣仍能將「喱騷」網上收費節目發掦光大，並且簽下因各種原因被封殺的藝人、電影工作者。無論成績如何，單是在困境中奮鬥的精神，也足以令那些自以為好叻，靠攏權貴獻媚的偽人汗顏（噢，對不起，偽人沒有良知，不會汗顏）。

此刻，在遙遠的緬甸，電影工作者的處境更危險。發動政變的軍方昨日對多位參與反政變示威的導演、影星、RAPPER發出通緝令。雖然我對緬甸電影全無認識，但也在這裡向他們表達最崇高的敬意。

都係去時事台出下文, 盡下人事, 但唔會打告急派.

係時事台出左文, 求手足有時間可以推下.

《狂舞派3》獲「毓民台長」好評, 香港票房卻慘敗俾《拆彈專家2》

又啱

第40屆香港電影金像獎頒獎典禮 順延至2022年舉行

2020年1月
致富者聯盟// 通靈師// 肥龍過江// 乜代宗師// 家有囍事2020// 我的筍盤男友
南方車站的聚會// 受益人// 哪吒之魔童降世

2月
人妖阿發痴人三部曲1/3
解放終局營救// 下半場

3月
江湖無難事

5月
我們永不言棄(香港導演)
女鬼橋

6月
地下拳// 熟女愛漫遊// 死因無可疑
熱帶雨// 只有蕓知道

7月
這一刻，想見你

9月
由菱開始
打噴嚏// 逃出立法院// 我在時間盡頭等你// 可不可以你也剛好喜歡我

10月
奪冠// 冥通銀行特約翻生爭霸戰// 急先鋒// 一點就到家(香港導演)

我和我的家鄉// 驚夢49天// 八佰

11月
繼園臺七號// 夜香・鴛鴦・深水埗// 無間行者之生死潛行// 熱血合唱團// 阿索的故事// 3CM
親愛的房客// 金剛川// 無聲// 怪胎

2021年2月
狂舞派3// 拆彈專家2// 逃獄兄弟
消失的情人節// 唐人街探案3

已上五場
理大圍城// 好好拍電影// 一秒拳王

[佔領立法會因片長不足60分鐘而不作計算]

台灣

《狂舞派3》又反彈?

係巴倫紐同朗豪坊, 《狂舞派3》7點場入座率超過《神奇女俠1984》!
(巴倫紐聽日重新加場.)

其實點解會搵巴倫紐黎睇 D人要揀應該會揀凱都先

疫情以來, 巴倫紐係香港其中一間入座率最高既戲院.

原來係咁
但題外話講句 巴倫紐係疫情早期最垃圾果間

其實狂3幾好睇，但口碑真係兩極

後續觀眾入場前明白套戲係政治片 (唔係續集), 口碑可能好少少.

係hkmovie6既評分都回升

真係唔好當娛樂片睇，狂3完全係內容嚴肅的劇情片

D戲院都排哂比WW2 拆彈

WW2 好似後勁不繼, 反而狂舞派3 有反彈跡象

好想問下 有無人翻睇鮮浪潮線上放映

啱啱睇票房
已經高過尋日5萬

仲要琴日戲院開幕包咗十幾場
（雖然今日都有幾場傳媒場）

劇本還好但剪接節奏就

應該搵張叔平剪, 會好好多.
(有好多戲, 導演自己剪反而有包袱, 反而比阿叔狠狠地剪片後, 變得順暢好多.)

亦都已經高過《幻愛》第二日票房.

咁本身Mary Stephen剪接都係非常出色嘅
但今次就

但無咩可能再出現奇蹟了

新年流流普遍觀眾都唔想睇咁沉重嘅戲，我嗰場仲要唔少觀眾睇到喊

縮場了
拆彈成最大贏家

邊度

推一推

黃埔（出名少人既戲院）

狂舞派3入座率拍得住神奇女俠。（當然，拆彈繼續大勝）

安樂發行

演員又係炮灰級

估唔到係安樂發行
但估應該都係今晚打喪屍咁上下票房
最多2-300百萬貨仔

本身對套戲無咩期待 但

今晚打喪屍衰在質素差

不日成婚有預告

牙談同Renci 好正

謝老四+馮寶寶 早場實爆到癲

金手指吹到咁大

$$$$$$$$$

大陸唔係限演員片酬?

人海戰術？

估計劉華可能大減片酬, 但自家公司參與投資

(劉華拍無間道1都唔收片酬, 後來賺分紅賺到笑)

呢單嘢我都唔知㗎 純粹憑過往做法猜測

巴倫紐, 荷里活廣場, 朗豪坊視察
《狂舞派3》暫時晚場入座率好過《神奇女俠1984》

但我估《狂舞派3》都無咩可能回本, 但求最後票房唔會太肉酸.

《狂舞派3》 朗豪坊7:30晚場滿座.
《神奇女俠1984》無滿座.

總票房 單日冇可能㗎啦

正式公開途徑係等報紙貼出嚟

係時事台開左新post, 求手足幫推.

《狂舞派3》入座率爬升顯著! 「毓民台長」好評起了作用!

謝手足幫推

朗豪坊又滿座

我覺得係經典既邊緣
評價2極真係唔識講 依家d人
同幻愛金都唔同 呢套擺明政治片
對上一套呢個高度係10年
所以我覺得呢套拍得住10年
亦都係評價2極既原因啦 我希望係

但套戲難怪真係要當績集戲咁睇
我自己岩岩星期六第一次睇第一集
睇完今日入場睇3 件事係 好好多 順好多
當然要上票房 就叫人入啦 有冇睇第一集都
同埋第一集7年前 9成人咩撚都唔記得晒

今場淨係歌都加晒分 heyo呢條友都真係
港產片幾十年有冇出到d咩音樂電影
呢套真係有John Carney果種既小小feel

狂舞要點回本 幾錢
呢套好似有政府錢 係咪冇得賺果d黎
果陣記得話 金都政府錢好似話冇得賺定點
幻愛就要谷夠1500萬回本

金都係政府100%投資

狂舞派3成本約1000萬, 政府資助200萬.
我諗香港票房起碼要過2000萬先有機會回本.

狂舞派最後幾分鐘 簡單音樂+簡單畫面世界級
見到前面有對老夫婦 除低眼鏡抹眼淚

我睇果場 幾滿場下
比例上 算多中年人睇
同埋完場出字幕 冇咩人起身 到走都冇咩人講野
通常咁係因為個尾太有張力
上一套個尾咁有張力係返校

本身睇劇討以為套戲好偏鋒好負又冇高潮
佢淨係個尾有高潮都好過幻愛金都啦 (呢2套相對個尾都冇咩所謂高潮)
同埋唔算負啦 負得過依家個現實
除非果d人係果d歲月靜好 呃自己咩事都冇發生
日日法庭咁樣殺人 黑警仲拉緊人

巴打形容得好 個張力好強, 睇完都同女友講要去厠所洗個面冷靜下

呢套應該係繼十年後 最形容到香港處境嘅香港電影, 十年太直白 ; 呢套就少婉轉 , 唔同角色都影射緊個濕鳩政府, 黑警, 抗爭者, 妥協者, 前路不明嘅下一代等等, 結尾係神來之筆, 有良心嘅 睇完都會反思

係 我睇果場都係冇人起身早走 冇乜人講野
我睇完行返到屋企都平復唔到心情

我嗰場完場時又係全場靜晒，但有索鼻聲，散場見好多人攞住tissue

其實用黃藍來定義這部片我覺得有點眼光淺窄，因為正常有思想的香港人，都會覺得香港呢十年八年有好多問題出現

唯一肯定既係套戲唔撚係藍。（而家有d屈藍撚好鐘意屈藍）

不過睇近日票房，我諗黃圈吹雞都幫到套戲票房，雖然票房反彈幅度未及幻愛。

幻愛商業計算比狂3多，自然比較多人鐘意，當然我都希望好戲有好報，特別香港電影難得有好劇本

想問下 逃獄兄弟 呢套如何？

好好拍電影，3月4日上映

狂舞派3周日票房比周六略升。
算係叻仔，不過應該重現唔到幻愛奇蹟。（幻愛周日票房升幅大好多）

拆彈2同Soul都係 好難得週日票房會高過星期六
果然係報復性入場

神奇女俠就

都算係咁㗎啦 仍然單日過百萬

都係61萬左右

有高先戲院應該捱得到上一千萬嘅

好好拍電影
希望今次真係睇到啦

幾日內會去時事台推一秒拳王，求到時手足們幫手推推post

一秒拳王本身個故+拍得好睇 唔會咁兩極啦掛

應該易推好多：絕大部分觀眾會滿意呢套戲

我都諗住差唔多開討論po

一秒拳王11/3上冇人講？

近日我同樓主手足都會開post

另一方面, 反送中抗爭電影《誠惶（不）誠恐，親愛的》將在3月初在香港戲院上映.

睇清楚, 原來一秒拳王11/3先上? 咁下星期先開post.
仲有, 狂舞派係旺角mk重新加場.

仲有. 跪求樓主手足開新既港產片討論區post. (呢個post就快滿.)

準備1001

最新港產片討論區(7) 狂舞派3 / 一秒拳王 / 好好拍電影 (支持高先電影院!)